<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<SET xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <INSTANCE>
    <ID>376</ID>
    <SENTENCE>Naravno da pas u azilu nikada ne može izgledati čisto, njegovano i mirišljavo jer su došli iz ko zna kakvih uvjeta, s ko zna kakvim povredama i boleštinama.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>132</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>141</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>333</ID>
    <SENTENCE>Mjera suspenzije, naglasio je Benko, posljedica je njegovog višegodišnjeg neprofesionalnog i neprimjerenog ponašanja u službi i višestrukih lakših povreda službene dužnosti, poput stalnog kašnjenja na posao, propusta u rješavanju predmeta, gubitka pištolja, nepoštivanja prometnih propisa, izazivanja prometnih nezgoda, zbog čega je više puta disciplinski kažnjavan.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>147</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>154</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>229</ID>
    <SENTENCE>Gosti iz Petrinje do dva su boda došli jer Varaždinci u najlakšoj kategoriji do 55 kilograma nisu imali predstavnika odnosno jer je Božo Starčević zbog povrede bio prisiljen predati borbu do 84 kilograma.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>152</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>159</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>242</ID>
    <SENTENCE>Zanimljivo je kako su Ministarstvo pomorstva, prometa i veza i ministar Željko Lužavec namjerno zanemarivanje pravnih povreda postupka natječaja upravo interpretirali tezom da se MUT i posebno Spie Batignolles uvode u taj posao "kao partneri od posebnog interesa za Hrvatsku".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>118</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>125</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>386</ID>
    <SENTENCE>U policiji kažu da temeljem do sada prikupljenih informacija nisu utvrđene povrede pravila postupanja djelatnika Uprave za posebne poslove sigurnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>75</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>82</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>346</ID>
    <SENTENCE>Djelokrugu rada kotarske oblasti pripadala je neposredna skrb oko izvršenja zakona, održavanja sigurnosti, javnog reda i mira, izvođenje i uzdržavanje cesta i mostova, nadziranje stanja vodograđevina, prevencija povreda osoba i imovine, prevencija požara i poplava, pomoć stradalnicima, rukovođenje poslovima agrikulture, ukoliko to nije spadalo u djelokrug višeg tijela ili suda, nadzor nad granicama kotara i općina, poslovi zadružnih dioba, odlučivanje u poslovima zavičajnosti, poslovi državnog redarstva, izdavanje putnih iskaznica i propusnica, nadležnost obrtne vlasti prve molbe, nadzor nad društvima i skupštinama, predstavama, nadzor poslovima zdravstva, školstva i bogoštovlja, ukoliko nisu potpadala u nadležnost višeg tijela, te vođenje evidencija vojnih lica i novačenja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>212</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>219</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7312</ID>
    <SENTENCE>Ako se prije početka utakmice dogodi neki prekršaj vezan uz prostor za zamjenu igrača, igra ne može započeti dok se povreda Pravila igre ne otkloni.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>116</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>123</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>326</ID>
    <SENTENCE>Njoj su otkaz dali zbog "povrede radne dužnosti", ali nisu joj i objasnili na što se ta "povreda" točno odnosi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>25</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>32</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>305</ID>
    <SENTENCE>U odnosu na navode koji se odnose na Mandu Prpić, administrativnog referenta u Općini Lovinac kao "tipičnog birokratskog parazita", isti navodi predstavljaju uvredu te povredu časti i ugleda, a sve kako je ista u Općini Lovinac zaposlena od 8. veljače 2000. godine te je svoje poslove uvijek obavljala savjesno i u radu iste nikada nisu utvrđene nikakve nepravilnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>168</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>175</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>395</ID>
    <SENTENCE>Područje ortopedije obuhvaća tretman oboljenja i povreda koštanog, mišićnog i vezivnog tkiva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>49</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>56</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>400</ID>
    <SENTENCE>Takav dokaz istovremeno osigurava od pada elemenata zida koji mogu dovesti do povreda i ugroze života ljudi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>78</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>85</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7316</ID>
    <SENTENCE>Državni inspektorat proveo je 310 inspekcijskih nadzora i utvrdio 78 povrede propisa te donio zabranu iznajmljivanja zbog rada na crno za 162 privatna iznajmljivača.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>69</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>76</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>358</ID>
    <SENTENCE>Razlogom pobijanja mogu, međutim, biti samo one povrede propisa za koje nije propisano da povreda znači ništetnost odluke.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>90</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>97</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>210</ID>
    <SENTENCE>U točki razno u ugovoru se navode i koje će se odredbe ugovora u svakom slučaju smatrati bitnom povredom samog ugovora te spominje i Glavni ugovor o plinskom poslovanju i članci tog ugovora koji će se također smatrati njegovom bitnom povredom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>96</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>104</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7368</ID>
    <SENTENCE>Pretragom stana u njegovom je posjedu pronađeno još 800 američkih dolara, 1.650 eura, dvije digitalne vage, vrećice s tragovima kokaina bačene u smeće te 223 grama laktoze za miješanje s kokainom koja je bila skrivena u unutrašnjosti radio kazetofona. Protiv Pejića je još 1998. godine vođen stegovni postupak zbog osnovane sumnje da je prodavao amfetamin te je zbog povrede službene dužnosti udaljen iz policije, no on je nakon zastare slučaja vraćen na posao.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>367</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>374</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>340</ID>
    <SENTENCE>Tamošnji informatički sustav niti približno nije tako bogat i potencijalan kao u Hrvatskoj a nije zabilježen niti jedan slučaj povrede glasačkog prava birača.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>127</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>134</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>341</ID>
    <SENTENCE>Novost kod testova putnika su i testovi trzajnih povreda vratnog djela kralježnice, koje nastaju prilikom udaraca straga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>49</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>56</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>359</ID>
    <SENTENCE>Nema povrede prava na zaštitu privatnosti ako u pogledu informacije prevladava opravdani javni interes nad zaštitom privatnosti u odnosu na djelatnost novinara ili na informaciju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>5</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>12</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>354</ID>
    <SENTENCE>Pokazao sam da sam spretan, nema nikakvih povreda, kazao je.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>49</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>226</ID>
    <SENTENCE>Pakistanski ministar informiranja Sherry Rehman izjavio je kako nije bilo potrebe za uzbunom, a indijska je strana izvijestila kako je povreda zračnog prostora bila nehotična.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>135</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>142</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>251</ID>
    <SENTENCE>Pritužbe razmatra Sud časti Udruge HPI i po potrebi pokreće postupak zbog povrede statuta Udruge HPI, etičkog kodeksa, drugim propisom ili pravilnika o unutarnjem redu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>74</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>81</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>300</ID>
    <SENTENCE>Pri odlučivanju Vrhovni je sud djelomično prihvatio žalbe državnog odvjetništva i optuženog Matanovića i po službenoj dužnosti ukinuo presudu zbog bitne povrede odredbi kaznenog postupka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>153</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>160</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7313</ID>
    <SENTENCE>Ova protutužba reakcija je Beograda na odluku Međunarodnog suda pravde u Haagu da se proglasi nadležnim za tužbu Hrvatske protiv Srbije za povredu Konvencije o sprečavanju i kažnjavanju genocida, podnesenu 1999. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>139</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>146</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>246</ID>
    <SENTENCE>Ozljedu će liječiti masažama i limfnim drenažama, operacije ipak neće biti, piše njemački Bild, koji također dodaje kako je hrvatski napadač najprije izgubio mjesto u početnom sastavu momčadi iz Hamburga, zatim mu je 'miniran' transfer u Stuttgart, da bi ga sad u konačnici pogodila teška povreda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>289</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>296</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>384</ID>
    <SENTENCE>Zaposleniku sigurnosne službe se za tešku povredu službene dužnosti odnosno stegovnog prijestupa uz disciplinske kazne određene Zakonom o državnim službenicima i namještenicima, odnosno stegovne kazne određene Zakonom o službi u Oružanim snagama može izreći i disciplinska, odnosno stegovna kazna prestanka radnog odnosa uvjetno na vrijeme od 3 do 12 mjeseci.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>49</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>267</ID>
    <SENTENCE>Kod oboljelih od hemofilije postoji nedostatak faktora VIII, odnosno faktora A (AHG), što rezultira nemogućnošću stvaranja ugrušaka i zaustavljanja krvarenja nakon povrede.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>164</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>171</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>243</ID>
    <SENTENCE>Hrvatska je 2. srpnja 1999. pokrenula postupak pred ICJ-om protiv tadašnje Savezne Republike Jugoslavije zbog povrede Konvencije iz 1948. o sprječavanju i kažnjavanju zločina genocida počinjenih na području Hrvatske od 1991. do 1995., našto je Srbija odlučila odgovoriti protutužbom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>110</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>117</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>361</ID>
    <SENTENCE>Uz sve to treba brinuti o tome da nezaobilaznu činjenicu u oba načina otklanjanja povreda privatnosti čini različito osobno doživljavanje privatnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>82</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>89</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7325</ID>
    <SENTENCE>Katarina je već angažirala odvjetnika te će protiv medija koji su objavili i prenijeli vijest podnijeti tužbu zbog povrede časti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>115</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>122</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>268</ID>
    <SENTENCE>U Hrvatsku je, inače, zapriječen ulazak za 510 osoba, a zabilježeno je 108 slučajeva povreda državne granice.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>85</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>92</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>390</ID>
    <SENTENCE>Prema njenoj izjavi, pretraživanje tuđih mailova u potrazi za ključnim riječima predstavlja apsolutno povredu privatnosti, premda nema primjedbi na ideju da se u same mailove dodaju i oglasi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7384</ID>
    <SENTENCE>Također nitko od njih nije dao bilo kakve dokaze koji konkretno vežu TPB i slične stranice za povredu autorskih prava i pad prodaje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>94</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>101</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7393</ID>
    <SENTENCE>S obzirom da je do dogovorenog poskupljenja došlo neovisno o prihodima i troškovima pojedinih izdavača, u Agenciji smatraju da se radi o teškoj povredi Zakona.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>144</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>151</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7371</ID>
    <SENTENCE>U slučaju povreda poslovnih običaja i pravila struke kao i drugih navedenih povreda Sud može izreći jednu od osam predviđenih mjera od opomene do oduzimanja obrtnice i zabrane obnašanja funkcija u tijelima Komore i dr.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>10</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7363</ID>
    <SENTENCE>Naime, članak 11. Disciplinskog pravilnika predviđa sankcije za onoga koji vrijeđa dostojanstvo osobe ili skupine ljudi, dok članak 5. govori o povredi integriteta i sportskog duha.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>144</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>151</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>258</ID>
    <SENTENCE>Također, ako se radi o neznatnim povredama, primjerice, nekoliko neovlaštenih kopija ili njihovoj maloj vrijednosti, autoru se obično ne isplati pokretanje sudskih postupaka zbog prevelikih troškova u odnosu na visinu naknade koja mu zakonski pripada.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>33</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>42</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>211</ID>
    <SENTENCE>- Nitko nas nije izabrao, sami smo se proglasili zaštitnicima ljudskih prava u Hrvatskoj i radili smo uglavnom ono što nismo morali - kazao je Puhovski, dodavši kako je HHO umjesto države sastavljao popis ubijenih civila u vojnim operacijama i organizirao seminare za obrazovanje sudaca, dok je umjesto oporbenih stranaka puno desetljeće istupao povodom fundamentalnih povreda ljudskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>369</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>376</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>296</ID>
    <SENTENCE>Glasnogovornik PU vukovarsko - srijemske Krunoslav Žgela potvrdio nam je da je policija u spomenutom ugostiteljskom objektu utvrdila postojanje dvaju kaznenih djela - nedozvoljena uporaba autorskog djela ili izvedbe umjetnika izvođača i povreda prava proizvođača, za koje je predviđena novčana ili kazna zatvora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>237</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>244</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7338</ID>
    <SENTENCE>Frankova žalba se temeljila na tvrdnjama o bitnim povredama Kaznenog zakona u postupku i prijedlogu ukidanja presude te vraćanju predmeta prvostupanjskome sudu na ponovni postupak.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>50</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>59</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>276</ID>
    <SENTENCE>Ustavni sud mora donijeti odluku o odgovornosti Predsjednika Republike Hrvatske za povredu Ustava u roku od 30 dana od dana zaprimanja prijedloga kojim se pokreće odgovornost Predsjednika Republike za povredu Ustava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>83</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>90</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>214</ID>
    <SENTENCE>Sada je sve to otišlo na jedan još viši nivo - tvrtka Blacksnow Interactive je podgila tužbu protiv Mythic Entertainmenta zbog (navodnog) kršenja brojnih antitrustovskih zakona, kršenja copyrighta i raznih drugih povreda tržišne utakmice.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>213</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>220</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7385</ID>
    <SENTENCE>Početkom listopada 2001. godine otpečaćena je optužnica protiv četvorice časnika bivše JNA odgovornih za napade na Dubrovnik - generala Pavla Strugara, viceadmirala Miodraga Jokića, viceadmirala Milana Zeca i kapetana I. klase Vladimira Kovačevića koja ih je teretila za kršenje Ženevskih konvencija i povrede ratnog prava i običaja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>302</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>309</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>355</ID>
    <SENTENCE>Predsjednik Republike odgovoran je za povredu Ustava koju počini u obavljanju svojih dužnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>38</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>45</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7341</ID>
    <SENTENCE>Potom slijede radovi o procesnim pitanjima vezanim uz zaštitu prava intelektualnog vlasništva od povrede, također horizontalne naravi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>97</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>104</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>369</ID>
    <SENTENCE>109. ZR-a utvrđeno da privremena nenazočnost na radu zbog bolesti ili ozljede, kao i podnošenje žalbe ili tužbe, odnosno sudjelovanje u postupku protiv poslodavca zbog povrede zakona, drugog propisa, kolektivnog ugovora ili pravilnika o radu, odnosno obraćanje radnika nadležnim tijelima izvršne vlasti, obraćanje radnika zbog opravdane sumnje na korupciju, u dobroj vjeri podnošenje prijave o toj sumnji odgovornim osobama ili nadležnim tijelima državne vlasti, ne predstavljaju opravdani razlog za otkaz ugovora o radu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>168</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>175</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>385</ID>
    <SENTENCE>Bivši ministar turizama Ivan Herak tužit će državu i tražiti oko dva milijuna kuna odštete zbog povrede časti, pritvaranja i devetogodišnjeg kaznenog postupka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>96</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>103</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>289</ID>
    <SENTENCE>Pregled je pokazao da Cufre i Morales nemaju toliko značajne povrede, za dva - tri dana će moći trenirati punim kapacitetom, no ne konkuriraju za sutrašnju utakmicu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>61</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>68</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>213</ID>
    <SENTENCE>Ako učinjena povreda povlači odgovornost, progon zastarijeva istovremeno kad i progon za kazneno djelo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>13</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>20</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7311</ID>
    <SENTENCE>Obrana generala Ante Gotovine zatražila je od raspravnog vijeća Haškog suda izbacivanje točaka optužnice koje terete hrvatskog generala za ubojstva kao zločin protiv čovječnosti i povrede ratnog prava i običaja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>180</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>187</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>224</ID>
    <SENTENCE>Njemačka farmaceutska kompanija Bayer objavila je da je u Sjedinjenim Državama podnijela novu tužbu protiv izraelskog konkurenta Teve zbog lažnog oglašavanja i povrede patenta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>160</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>167</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>208</ID>
    <SENTENCE>Istaknuo je da brojne nepravilnosti utvrđene u postupku prikupljanja potpisa za referendum predstavljaju grubu povredu zakona te svjedoči u kakvoj su se atmosferi i s kojim ciljem prikupljali potpisi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>111</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>118</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7315</ID>
    <SENTENCE>Paradoksalno, ali tipično za Rusiju, autorica je za produkciju saznala iz novina i cijela bi priča mogla završiti na sudu zbog povrede autorskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>127</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>134</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7370</ID>
    <SENTENCE>Optužnica, koju je potpisao portugalski sudac Almiro Rodriges, u 32 točke tereti Slobodana Miloševića za zločine protiv čovječnosti, teške povrede ženevskih konvencija i povrede ratnog prava i običaja tijekom 1991. i 1992. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>170</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>177</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>349</ID>
    <SENTENCE>Pljuska Mornar Brodospasu stigla je jučer nakon odluke Ligaškog odbora koji je u pet točaka prihvatio primjedbu na zapisnik, ali isto tako odlučio kako isključeni igrač nije ometao igru i kako nije bilo materijalne povrede pravila.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>215</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>222</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>302</ID>
    <SENTENCE>Spomenuti iznos, naime, RH treba isplatiti upravo S. Petrini na temelju odluke Europskog suda za ljudska prava, kojem je primoštenski načelnik svojedobno podnio prijavu zbog povrede prava na suđenje u razumnom roku, odnosno zbog dugotrajnosti vođenja sudskog postupka koji se vodi pred Ustavnim sudom RH.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>174</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>181</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>388</ID>
    <SENTENCE>Dvojica generala, koji su pred Haaškim sudom optuženi za zločine protiv čovječnosti i povrede ratnog prava i običaja, otputovat će sa svojim braniteljima Čedom Prodanovićem, Miroslavom Šeparovićem i Goranom Mikuličićem te, kako je Hini potvrđeno u Uredu za suradnju s Međunarodnim kaznenim sudovima, pomoćnikom ministrice pravosuđa Jakšom Muljačićem.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>86</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>93</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>271</ID>
    <SENTENCE>Disciplinski sudac T-Com Prve HNL Krešimir Vlajčević nakon provedenog disciplinskog postupka zbog povrede odredbi DP HNS-a iz članka 52. b kaznio je igrača Hajduka sa tri utakmice zabrane igranja i novčanom kaznom u iznosu od 10.000 kuna dok je pomoćni trener Dean Računica kažnjen s dva mjeseca zabrane obavljanja funkcije i 5.000 kuna, stoji na službenoj stranici Prve HNL.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>98</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>105</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7308</ID>
    <SENTENCE>U Baden-Württembergu je na snazi policijski zakon koji smrtni pucanj ograničava odredbom koja kaže "Pucanj, koji će sa mogućnošću na granici sigurnosti djelovati smrtno, dopušten je samo onda kada je to jedino sredstvo obrane u trenutnoj situaciji opasnoj po život ili trenutnoj situaciji koja nosi opasnost od ozbiljne povrede tjelesnog integriteta".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>320</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>327</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7357</ID>
    <SENTENCE>1. Države stranke poduzet će sve potrebne zakonodavne, upravne, socijalne i prosvjetne mjere da zaštite dijete od svakog oblika tjelesnog ili duševnog nasilja, povreda ili zloporaba, zanemarivanja ili zapuštenosti, zlostavljanja ili iskorištavanja, uključujući spolno zlostavljanje, dok o njemu brine roditelj (i), zakonski skrbnik (ci) ili neka druga odgovorna osoba kojoj je skrb djeteta povjerena.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>160</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>167</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7344</ID>
    <SENTENCE>Ponedjeljak, 16. veljače 2009. Tjelesno kažnjavanje i dalje je jedno od najučestalijih oblika povrede prava djece u Europskoj uniji: nacionalna zakonodavstva u čak trinaest zemlja članica EU-a ne štite djecu od fizičkog zlostavljanja u njihovim domovima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>94</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>101</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7382</ID>
    <SENTENCE>"Hrvatska televizija, zbog postupanja svog novinara, odgovorna je temeljem Zakona o medijima za štetu prouzročenu gospođi Kosor zbog povrede prava osobnosti s obzirom na to da joj je povrijeđeno dostojanstvo, čast i ugled", stoji u priopćenju za javnost pravnog zastupnika gospođe Kosor.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>133</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>140</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>308</ID>
    <SENTENCE>Od svih povreda ljudskih prava utvrđenih u odnosu na Hrvatsku, s više od 90 posto udjela zastupljene su povrede članka 6. Europske konvencije koji sadrži splet prava sadržanih u pravu na pravično (pošteno) suđenje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>8</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>15</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7390</ID>
    <SENTENCE>Rezultati istraživanja otkrili su da je djelatnost protupravnog prikupljanja i trgovanja osobnim podacima u prvom redu zanimljiva organiziranim spam i phishing grupama, na isti način kao što je i ozbiljna i sustavna povreda autorskog prava, odnosno softversko piratstvo, biznis kojim se bave organizirane skupine sastavljene od dilera, ali i od pojedinaca s darom za zaobilaženje kriptografskih rješenja koja proizvođači softvera koriste za ograničavanje neovlaštenog korištenja svojih proizvoda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>216</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>223</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>304</ID>
    <SENTENCE>Također, prihvaćeno je i Izvješće o poduzetim aktivnostima u vezi nezakonitog rada i zapošljavanja malodobnika u razdoblju od 1. travnja do 30. rujna ove godine, u kojem je u 42 nadzora otkriveno i procesuirano 105 povreda zakona.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>215</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>222</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>274</ID>
    <SENTENCE>Nekretnine.hr se izuzima od odgovornosti i / ili sudjelovanja u eventualnim sporovima u vezi s povredom i zaštitom autorskih prava oglašivača na Nekretnine.hr.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>95</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>103</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>223</ID>
    <SENTENCE>Glazbeno tržište bilo je deficitarno, neprofitabilno, a glazbene kuće stalno su se žalile i vadile na povredu autorskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7346</ID>
    <SENTENCE>Tom je optužnicom, napisanom na 27 stranica, Karadžić optužen po osobnoj i zapovjednoj odgovornosti po ukupno 11 točaka - dvije za genocid, pet za zločine protiv čovječnosti, jednu za tešku povredu Ženevskih konvencija iz 1949. i tri za kršenje zakona i običaja ratovanja koje se odnose na etničko čišćenje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>190</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>197</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>393</ID>
    <SENTENCE>1. Ukor se izriče članu za lakše povrede članskih obaveze.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>33</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>40</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>387</ID>
    <SENTENCE>- Kako je izostala prava reakcija nacionalnih sudova, obratili smo se Europskom sudu za ljudska prava sa zahtjevom za utvrđivanje povreda prava na pravično suđenje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>130</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>137</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>280</ID>
    <SENTENCE>Jer ako se pokaže da je za povredu zakona o građenju odgovoran investitor, troškovi usklađivanja - "spuštanje" zgrade za premašenu visinu - past će na teret Euroagrama.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>27</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>34</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>285</ID>
    <SENTENCE>Šehić ima dvije povrede na istoj nozi, dok Roce i dalje liječi hematom iznad koljena.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>16</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>23</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>277</ID>
    <SENTENCE>Dok se u Turskoj na poziv vođa na noge diže narod, doveden do zdvojnosti nevoljom i sramotnom upravom turskom - dok ondje glad i skrajnja golotinja vapi za osvetom, ovdje u Hrvatskoj, u plodnoj i prekrasno obrađenoj zemlji, narod je bogat i sretan, te uzrok nezadovoljstvu valja tražiti u nekim povredama narodnog samoljublja i u prevelikoj političkoj slobodi, koja zbilja nadmašuje poprečni niveao narodne naobrazbe.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>295</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>304</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>336</ID>
    <SENTENCE>Nadalje, Ustavni sud Republike Hrvatske na sjednici održanoj 15. srpnja 1998. konstatirao je da su zakoni koji su suprotni međunarodnom ugovoru istodobno i protuustavni, jer su povreda načela vladavine prava iz članka 3. Ustava, kao jedne od temeljnih vrednota hrvatskog ustavnog poretka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>177</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>184</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7387</ID>
    <SENTENCE>Iako Hrvatska narodna stranka nije ta koja je platila oglas, Vijeće je procijenilo da je došlo do povrede zakona.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>98</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>105</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>234</ID>
    <SENTENCE>Protiv službenika policije koji su sudjelovali u događaju nisu poduzete nikakve stegovne mjere jer je utvrđeno da nisu počinili disciplinsku povredu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>141</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>148</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>357</ID>
    <SENTENCE>Ipak se smatrala toliko sigurnom da je izliječila svoju povredu, da je pobijedila svoju mržnju i da je oprostila.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>56</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>63</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>219</ID>
    <SENTENCE>U postupku zbog povrede službene dužnosti ili naknade štete sudskih službenika i namještenika primjenjuju se odgovarajući propisi kojima se uređuje odgovornost za povrede službene dužnosti ili naknade štete državnih službenika i namještenika, ako ovim Zakonom nije drukčije određeno.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>16</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>23</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>250</ID>
    <SENTENCE>Alkoholizam je čest uzrok prometnih nesreča i povreda, često je povezan sa kriminalnim deliktima i prostitucijom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>46</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>53</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>360</ID>
    <SENTENCE>Kako se navodi, tijekom stegovnoga postupka za povredu stegovne odgovornosti, Jozi Certi miruju članska prava i dužnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>47</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>54</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>337</ID>
    <SENTENCE>Direktor dubrovačkog gradskog prijevoznika, Đuro Deranja ističe kako se ne radi o nikakvoj povredi privatnosti radnika već o pravu poslodavca da evidentira dolazak i odlazak s radnog mjesta, odnosno vrijeme koje je radnik proveo na poslu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>91</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>98</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7353</ID>
    <SENTENCE>Policija ga je zbog toga prijavila za kazneno djelo povrede tajnosti postupka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>52</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>59</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>298</ID>
    <SENTENCE>Sud je utvrdio povredu prava na zabranu podvrgavanja nehumanom postupku iz člana II / 3. b) Ustava BiH i člana 3. Europske konvencije za zaštitu ljudskih prava i osnovnih sloboda kao i prava na privatan i obiteljski život i s tim u svezi naložio vladama Federacije BiH i Republike Srpske da putem svojih komisija nadležnih za traženje nestalih osoba žurno i bez daljnjeg odgađanja, a najkasnije u roku od 30 dana od dana prijama odluke, apelantima dostave sve dostupne i raspoložive informacije o članovima njihovih obitelji nestalih tijekom rata u BiH.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>15</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>22</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7309</ID>
    <SENTENCE>Naslov: Cilj 11. Smanjivanje ne namjernih povreda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>49</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7365</ID>
    <SENTENCE>Jayne se sudi i za povredu kodeksa tajnosti jer je jednom pacijentu pričala povjerljive stvari o drugim ljudima koji su se tamo liječili.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>26</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7332</ID>
    <SENTENCE>U cilju formalno - pravnog uređenja gradske uprave vijećnici su donijeli pravilnik o ocjenjivanju službenika i namještenika, pravilnik o vrednovanju rezultata rada i odgovornosti za povredu službene dužnosti službenika i namještenika, te odluka o izmjenama i dopunama pravilnika o unutarnjem redu u gradskoj upravi grada Visa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>182</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>189</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>375</ID>
    <SENTENCE>Tek s odmakom od jednog dana Boris je shvatio: "Imam tu sreću (u nesreći) što se radi o tenisaču koji poprilično znalački barata dugačkim tvrdim predmetima u rukama, jer sada kad se sjetim, da je slučajno umjesto foto aparata pogodio mene sada bih vjerojatno imao gadnu povredu, možda čak i nešto slomljeno jer je to stvarno bio gadan zamah. Kada se sve to odvijalo moja kolegica je sjedila u autu i sve vidjela. Uspjela se nekako snaći pa je fotografirala i dokumentirala na tri fotografije kako je Goran razbijao moj aparat".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>270</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>277</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7361</ID>
    <SENTENCE>Naglašava da s obzirom na to da u Kaznenom zakonu ne postoji kazneno djelo mobinga, postupak se vodio po osnovi drugih kaznenih djela koja su pravni supstitut za mobing - povreda prava iz radnog odnosa i kazneno djelo bludne radnje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>171</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>178</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>373</ID>
    <SENTENCE>Pritužbe razmatra čelnik tijela i po potrebi pokreće postupak zbog povrede službene dužnosti, utvrđene zakonom, drugim propisom ili pravilnikom o unutarnjem redu državnog tijela.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>74</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>339</ID>
    <SENTENCE>Nažalost, mnogo otvoreniji nije bio ni Željko Žderić: "Točno je da su Konstruktor - inženjering i partneri uložili žalbu, jer se radi o bitnim povredama postupka i dvojbenim odlukama Povjerenstva i rektora Frane Ljubića.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>143</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>152</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>324</ID>
    <SENTENCE>Ispričavam se svakom članu sindikata, u ime svih povjerenika i članova povjereništva, ako je došlo do povreda prava pojedinca u prošlom mandatu, člana CSH, gdje se nije adekvatno reagiralo na pisani zahtjev istoga za rješavanje radno pravnih problema, što zbog subjektivnih ili objektivnih razloga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>270</ID>
    <SENTENCE>Tužilaštvo je u svojoj žalbi predlagalo izricanje kazne u duljem trajanju, a Budišin branitelj, odvjetnik Željko Olujić da se zbog povrede odredbi kaznenog postupka, pogrešno i nepotpuno utvrđenog činjeničnog stanja i povrede Kaznenog zakona, presuda ukine i predmet vrati na ponovno suđenje ili da se presuda preinači i Budiša oslobodi optužbe.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>131</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>138</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7372</ID>
    <SENTENCE>Njoj su otkaz dali zbog "povrede radne dužnosti", ali nisu joj i objasnili na što se ta "povreda" točno odnosi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>89</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>96</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7377</ID>
    <SENTENCE>U taekwon - dou se ne radi sa nekim teretima, a tijelo samo sebi određuje granice naprezanja, zbog toga, povrede su vrlo rijetke.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>105</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>112</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>239</ID>
    <SENTENCE>Maloljetnika su prijavili policiji, koja je nakon istrage uputila posebno izvješće Državnom odvjetništvu za mladež zbog povrede tajnosti računalnih podataka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>120</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>127</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7334</ID>
    <SENTENCE>Vrijeme trajanja utakmice može biti produljeno samo od strane sudaca u slučaju povrede igrača, namjernog odugovlačenja igre i sličnog o čemu sudac mora obavijestiti mjeritelja vremena i predstavnike ekipa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>79</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>86</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7328</ID>
    <SENTENCE>Lakom povredom službene dužnosti, osim povreda utvrđenih u Zakonu o državnim službenicima, smatra se nekorektan odnos prema suradnicima i strankama za vrijeme rada.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>6</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>14</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7392</ID>
    <SENTENCE>Biti sposoban učinkovito se nositi s verbalnim zlostavljanjem bez povreda s obje strane.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>66</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>73</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7374</ID>
    <SENTENCE>Nije zabilježena niti podnesena prijava radi povrede prava zatvorenika, a zbog dobrog "poslovanja" bjelovarski upravitelj Zatvora nije u prošlogodišnjoj rotaciji upravitelja morao otići na drugo radno mjesto.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>45</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>52</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>317</ID>
    <SENTENCE>"On je imao odličnu sezonu u Splitu i ova prilika velik je napredak za njega. Nažalost, to je diktirala povreda Čupića. Ipak, Jerko se uklapa u moju koncepciju igru i na njemu je da potvrdi ovaj poziv," zaključio je hrvatski izbornik Slavko Goluža, koji će kompletnu momčad na okupu imati u nedjelju, 2. siječnja 2011. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>104</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>111</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7352</ID>
    <SENTENCE>Do sada su se izvori statistike povreda na radu vodili tako da zadovolje zahtjeve nacionalnih zakonodavstava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>32</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>39</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7359</ID>
    <SENTENCE>DEI PAKS ne odgovara za štetu ili povredu (uključujući, ali ne isključivo, posebnu ili posljedičnu štetu) koja može biti rezultat korištenja ili nemogućnosti korištenja bilo kojeg dijela ove web lokacije, ili sadržaja koji su na njoj objavili ili dodali drugi korisnici.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>34</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>41</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>231</ID>
    <SENTENCE>2. Daljnji zahtjevi kupca iz bilo kojeg pravnog razloga, kao na pr. zahtjevi za naknadu štete zbog manjkave ili zakašnjele isporuke, iz pozitivne povrede ugovora, zahtjevi zbog povrede obveza izvan ugovora, naročito obveza savjetovanja i objašnjavanja, uključujući i dugovanja pri sklapanju ugovora su isključeni.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>177</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>184</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>244</ID>
    <SENTENCE>Prema evidenciji medicinske službe hospitalizirane su tri osobe sa lakim tjelesnim povredama.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>83</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>92</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>331</ID>
    <SENTENCE>Rudolf Ropek, zvijezda Park kupa, nije nastupila upravo zbog povrede koju je zaradio na trening kampu u Finskoj prije dva tjedna.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>61</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>68</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>382</ID>
    <SENTENCE>Pravilnikom o stegovnoj odgovornosti studenata težom povredom dužnosti studenata smatra se, uz ino, grubo remećenje reda i pravila utvrđenih za pojedine oblike nastave i ispite te kršenje kućnog reda Fakulteta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>53</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>61</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>217</ID>
    <SENTENCE>Dugotrajnim nepravilnim držanjem zglobova može doći do istegnuća, nagnječenja ili drugih povreda tetiva, živaca i drugih tkiva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>89</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>96</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>240</ID>
    <SENTENCE>No, drugačije je ako se plati naknada nematerijalne štete (Zakon govori o naknadi štete zbog povrede tijela, narušenja zdravlja ili smrti).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7380</ID>
    <SENTENCE>Veliki dio od 158 zatvorskih kazni izrečeno je za kaznena djela izazivanja prometne nesreće sa smrtnim posljedicama ili teškim tjelesnim povredama.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>137</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>146</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>344</ID>
    <SENTENCE>Naime, 35-godišnji nogometaš morao je odustati od Svjetskog prvenstva zbog povrede ahilove tetive.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>75</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>82</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>398</ID>
    <SENTENCE>Ukupno je lani otkriveno 67 povreda u zapošljavanju i radu maloljetnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>28</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>35</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>352</ID>
    <SENTENCE>Američka diskografska RIAA tužila je španjolsku tvrtku Puretunes.com za povredu copyrighta i nepravednu konkurenciju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>72</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>79</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>335</ID>
    <SENTENCE>Državni inspektorat je također u Pulaprometu pronašao povredu propisa na koja smo ukazivali, dok je jedina naša odbačena prijava ona gdje smo zatražili utvrđivanje zakonitosti skupljanja smeća koje su u vrijeme štrajka odradili gradonačelnik, u pratnji nekih direktora i pročelnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>54</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>61</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>399</ID>
    <SENTENCE>Podnio prijavu s prijedlogom za pokretanje kaznenog postupka nadležnom Državnom odvjetništvu protiv direktora trgovačkog društva zbog povrede odredaba Kaznenog zakona.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>134</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>141</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>253</ID>
    <SENTENCE>Ovdje je riječ o povredi propisa o radu i radnim odnosima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>17</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>24</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7330</ID>
    <SENTENCE>Neki od najčešćih etičkih problema povezanih s uporabom Interneta su ovisnost o Internetu, lažno predstavljanje, povreda privatnosti, anonimne prijetnje, socijalna izolacija, promoviranje spolne, rasne, vjerske, etničke i druge nejednakosti, polarizacija grupe, zlouporaba i iskrivljavanje lika / djela, ograničavanje pristupa Interneta u svijetu, informacijsko "prekrivanje" i mnogi drugi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>113</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>120</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>315</ID>
    <SENTENCE>'Inovativci' često naginju impulsivnom djelovanju, dok su bjegunci od povreda 'obično pesimistični i sramežljivi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>70</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>77</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>263</ID>
    <SENTENCE>Peter Galbraith, nekadašnji američki veleposlanik u Hrvatskoj u srijedu je u Haagu svjedočio kako u akciji "Oluja" nije bilo etničkog čišćenja, nego pojedinačnih povreda ljudskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>162</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>169</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>278</ID>
    <SENTENCE>Iz pojma štete po članku 1046. ZOO proizlazi da se sadržaj štete može odnositi: a) na povredu oštećenikovih pravno zaštićenih imovinskih prava i dobara, b) na povredu oštećenikovih pravno zaštićenih nematerijalnih, neimovinskih dobara i prava do koje povrede je došlo povodom njegove uzrokovane smrti, tjelesne povrede, povrede časti i ugleda, c) na povredu oštećenikovih pravom zaštićenih interesa zbog povrede nekog pravnog stanja kroz koje bi on, nastupanjem određene dopunske pravne činjenice u budućnosti, postao nosilac nekog svog subjektivnog prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>86</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>93</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7379</ID>
    <SENTENCE>DIP je dobio izvješće HDZ-a koji je izvijestio o povredi tajnosti i kupnji glasova u 11. izbornoj jedinici za dijasporu, konkreno u BiH.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>49</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>56</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>396</ID>
    <SENTENCE>Svako neobilježeno reproduciranje materijala drugih autora, kao što su doslovno prepisivanje iz knjiga i časopisa ili prepisivanje dijelova tuđih radova s minimalnim izmjenama i predstavljanje takvog teksta kao svog smatra se plagijatom i povredom autorskog prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>239</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>247</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>378</ID>
    <SENTENCE>Na postupak zbog povrede službene dužnosti primjenjuju se odredbe zakona kojim se uređuje opći upravni postupak, ako ovim ili posebnim zakonom nije drukčije određeno.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>17</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>24</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>245</ID>
    <SENTENCE>Vrhovni je sud ocijenio da prvostupanjska presuda ne sadrži bitne povrede odredaba kaznenog postupka niti kaznenog zakona, o kojima drugostupanjski sud vodi računa po službenoj dužnosti. Po ocjeni vrhovnog suda, prvostupanjski sud pravilno je i potpuno utvrdio sve presudne činjenice, o čemu je u osporavanoj presudi dao pravilne razloge te pravilno odmjerio kaznu okrivljenome.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>66</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>73</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>209</ID>
    <SENTENCE>Pod terminom "povreda dobrih poslovnih običaja" podrazumijeva se povreda onih poslov ­ nih običaja koji su se ustalili u praksi obavljanja određene djelatnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>14</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>21</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>228</ID>
    <SENTENCE>Navedene objavljene informacije u cijelosti su netočne, te predstavljaju neistinite informacije kojima je gosp. Vedranu Strukaru nanesena neimovinska šteta u vidu povrede prava osobnosti koje se očituje u povredi imena, časti, ugleda i dostojanstva gosp. Vedrana Strukara.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>205</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>212</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>325</ID>
    <SENTENCE>Tereti se i da je svojim postupcima nanosio teške tjelesne ozljede i duševne povrede skupini Bošnjaka, koji su, kao Bošnjaci Istočne Bosne, činili značajan dio etničke skupine, te ubijao muške pripadnike skupine i prisilno premještao žene, djecu i starije pripadnike bošnjačkog stanovništva na područja izvan Republike Srpske.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>77</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>84</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7305</ID>
    <SENTENCE>Kristina Janjoš i Željka Logov, koja zbog povrede nije nastupila na ovom natjecanju, najupornije su djevojčice koje već duže vrijeme treniraju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>49</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>342</ID>
    <SENTENCE>S druge strane, jedna američka organizacija za zaštitu ljudskih prava tužila je školu koja je kaznila učenice zbog nezgodnih fotografija na servisu MySpace, smatrajući to povredom njihove privatnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>171</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>179</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>273</ID>
    <SENTENCE>Povreda obveze osiguranja od odgovornosti, odnosno plaća ­ nje naknade Komori za osiguranje, teža je povreda dužnosti psihologa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>7</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7376</ID>
    <SENTENCE>Čl. 1. našeg Kaznenog zakona (Temelj i ograničenje kaznenopravne prisile) govori o pravima čovjeka, a glava XI. tog Zakona nosi naziv: Kaznena djela protiv slobode i prava čovjeka i građanina, a u članku 105. (povreda ravnopravnosti građana) govori se o pravu čovjeka i građanina.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>210</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>217</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7386</ID>
    <SENTENCE>Iz Zadarskog sveučilišta, pak, tvrde kako Blažanović nije dobio otkaz zbog sudske presude, nego zbog povrede radnog odnosa, što bi se moglo protumačiti kako nije dolazio na posao.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>101</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>108</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>201</ID>
    <SENTENCE>U kompaniji je objašnjeno da je tužba uslijedila zbog bitnih povreda pravila postupka, pogrešno i nepotpuno utvrđenog činjeničnog stanja i primjene materijalnog prava, do kojih je došlo u postupku donošenja odluke Agencije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>61</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>68</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>338</ID>
    <SENTENCE>Predmet mjerenja IRZD-a je rizičnost za tjelesno zlostavljanje djeteta, koje autor definira kao stvaranje, razvijanje i / ili aktivno promicanje ponašanja, događaja i / ili situacija koje su pod kontrolom roditelja ili staratelja, a koje rezultiraju namjernom (neslučajnom) povredom osobe mlađe od 18 godina (Milner, 1986., str. 89.).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>274</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>282</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>356</ID>
    <SENTENCE>Neka su umirala od slučajnih povreda no bilo je i slučajeva nasilja skrbnika nad djecom i sedam ubojstava djece u uličnom nasilju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>29</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>36</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>327</ID>
    <SENTENCE>No, nevjerojatno je da će se kažnjavati "narušavanje ugleda fakulteta", iako u Kaznenom zakonu RH nema osnove za kažnjavanje povrede časti i ugleda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>125</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>132</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>295</ID>
    <SENTENCE>Možda nisu iz straha da će ih tužiti za povredu autorskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>40</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>47</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7360</ID>
    <SENTENCE>SPLIT - Zbog bitne povrede kaznenog postupka, Vrhovni sud Republike Hrvatske ukinuo je presudu Županijskog suda u Splitu kojom su četvorica optuženih, predvođena Marinkom Petrovićem (26) iz Mostara, proglašena krivima za organiziranu krađu automobila te osuđena na više od 19 godina zatvora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>26</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7307</ID>
    <SENTENCE>Kako je zbog dotrajalosti prijetila opasnost odlomljenja stuba ili povreda od rđe, Gradsko je poglavarstvo nedavno donijelo odluku o raspisivanju natječaja za izradu i izmjenu 13 sigurnosnih stuba na zadarskoj rivi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>74</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7331</ID>
    <SENTENCE>"U Turskoj smo radili vrlo kvalitetno, i odlično pripremili momčad. Međutim ove povrede su nas vratile dobrano unazad. Imali smo jasne konture momčadi, a sada je sve palo u vodu. Naravno, moramo biti optimisti i nadati se njihovu što bržem oporavku." - dodao je trener Splićana.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>87</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>353</ID>
    <SENTENCE>Krivac se traži u povredama i klupskoj logistici koja loše prati trenerov rad.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>18</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>27</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7302</ID>
    <SENTENCE>Visina novčane kazne ovisi i o vrsti povrede radne dužnosti, koja prema opisu sadrži više povreda iz članka 169. i / ili 170. Kolektivnog ugovora, a koje su obuhvaćene jedinstvenim iznosom kazne (više povreda istovremeno, kao posljedica jedne protupravne radnje).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>90</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>97</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>310</ID>
    <SENTENCE>Također se koristi i kod liječenja multiple skleroze, povreda leđne moždine, analnih fisura i migrena.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>54</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>61</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7320</ID>
    <SENTENCE>Ako početnici iz znatiželje pokušavaju izvesti nešto za što njihovo tijelo nije dovoljno ojačalo izlažu se riziku od povrede.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>117</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>124</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>288</ID>
    <SENTENCE>Provedbom mjera carinskog nadzora utvrđene su povrede Zakona o trošarinama, na način da su osobe ilegalno proizvodile i stavljale u promet alkohol i alkoholna pića.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>46</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>53</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>264</ID>
    <SENTENCE>Za Istarski borac nisu nastupili ozlijeđeni Vukotić i Šekuljica, koji nije mogao na put zbog obveza na fakultetu, a zbog bolesti i povreda Puljani nisu imali ni predstavnika u kategoriji do 73 kg.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>131</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>138</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>203</ID>
    <SENTENCE>No medjutim nastradali će nažalost i dalje ovisiti o odvjetnicima, sudskim vještacima koji su ujedno i liječnici koji se bave takvim pogotovo velikim povredama, i tako rade ustupke jedni drugima a najmanje misle na oštećenog.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>150</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>159</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>391</ID>
    <SENTENCE>ZAGREB - Sindikat državnih službenika upozorio je u utorak da već drugu godinu profesionalni vatrogasci prije odlaska na intervenciju zrakoplovima Oružanih snaga moraju potpisati izjavu da se prevoze na osobnu odgovornost, a u slučaju materijalne štete, povrede ili smrti neće od Ministarstva obrane tražiti odštetu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>254</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>261</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7378</ID>
    <SENTENCE>Kod izricanja kazne za stegovno djelo uzima se u obzir osobito: težina povrede i nastale posljedice, stupanj odgovornosti, okolnosti pod kojima je stegovno djelo učinjeno, raniji rad i ponašanje predsjednika suda, suca odnosno državnoodvjetničkog dužnosnika i druge okolnosti koje utječu na izricanje kazne.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>71</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>78</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>233</ID>
    <SENTENCE>Najviše je bilo prijeloma i ozljeda ruku i ručnog zgloba, no građani su se javljali i zbog povreda glave, leđa i koljena.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>91</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>98</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>371</ID>
    <SENTENCE>Predsjednik Suda čast pri HGK Josip Kos, čestitavši novim sucima prvostupanjskih i drugostupanjskih vijeća, naglasio je djelovanje Suda časti koje je samostalno tijelo te preventivno djeluje na članice Komore kako ne bi dolazilo do povreda dobrih poslovnih običaja i morala.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>232</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>239</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>249</ID>
    <SENTENCE>Pevecove optužuju za zlouporabu položaja i ovlasti, zlouporabu ovlasti u gospodarskom poslovanju te zbog povrede vođenja trgovačkih knjiga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>105</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>112</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7339</ID>
    <SENTENCE>Za vrijeme održavanja tečaja, kandidati dobivaju novčanu naknadu od 1.600 kuna mjesečno, plaćene troškove prijevoza i osiguranja od povrede na radu te liječnički pregled.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>132</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>139</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7319</ID>
    <SENTENCE>Nakon pregleda liječnici su ustanovili kako je pothranjen s više polomljenih rebara i drugih povreda po tijelu koji su znak brutalnog zlostavljanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>282</ID>
    <SENTENCE>Statična snaga trupa osnova je pravilnog držanja, pomaže u zaštita tijela od povreda i utječe na poboljšanje same skijaške izvedbe.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>77</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>84</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>216</ID>
    <SENTENCE>Kako ???, predlažete rado, DA DOBIJE OTKAZ, baš uprkos neka radi godinu dana džaba, da izgladi povredu načela iz služenog kućnog reda, etike, humanosti i druge prirode posla. Ako je točno da je dip. ing. (samo ne razumijem da mu je tek 26 god. sa stažom 5 god.) neka ispravi gReške sa svojim društvom, daa se to, i neka ostane u svom rodnom mjestu, koje treba stručne ljude više nego promrzli Sunce, a bogme ne niču brzo i lako ni ing. ko gljive poslije kiše.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>95</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>102</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>307</ID>
    <SENTENCE>Zbog "posljedica objavljivanja teksta pod navedenim naslovom, a osobito nanošenja intenzivne duševne boli koju Linić trajno trpi zbog povrede ugleda i časti", Knežević je u tužbi sudu predložio donošenje presude kojom bi se Bebiću naložilo isplaćivanje 101.000 kuna s pripadajućim zateznim kamatama koje bi tekle od dana presuđenja do isplate, po stopi od 18 posto godišnje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>134</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>141</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>394</ID>
    <SENTENCE>Napadač Arsenala i hrvatski nogometni reprezentativac Eduardo propustiće ostatak sezone zbog nove povrede.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>98</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>105</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7383</ID>
    <SENTENCE>Osim za kazneno djelo davanja mita, špediter se sumnjiči i za kazneno djelo skidanja i povrede službenog pečata i oznaka te za pronevjeru.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>87</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>94</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>202</ID>
    <SENTENCE>Anej Sam, ili pravim imenom Spaso Čanković, izjavio je da mu je žao što je Nives dobila samo novčanu kaznu od 7.108 kuna za povredu časti i ugleda te smatra da je trebala ići u zatvor.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>124</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>131</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7395</ID>
    <SENTENCE>Iznimno, zaštitu povrijeđenog prava pred nadležnim sudom može i bez prethodnog zahtjeva, u roku od petnaest dana od dana dostave odluke kojom je povrijeđeno njegovo pravo, odnosno od saznanja za povredu prava, zatražiti radnik koji ima sklopljen ugovor o radu na određeno vrijeme, radnik koji je na temelju ugovora o radu upućen u inozemstvo i radnik na kojeg se ne primjenjuje niti jedan kolektivni ugovor.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>195</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>202</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>206</ID>
    <SENTENCE>UORH je u priopćenju objasnio da takvo ograničenje smatra povredom ustavnih načela jednakosti građana te općeg i jednakog biračkog prava, a da pritom nije ostvaren ni jedan od Ustavom utvrđenih uvjeta za ograničavanje prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>58</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>66</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7348</ID>
    <SENTENCE>Upravni odbor DHFR smatra difamacije iznesene protiv Veljka Bulajića, Nenada Polimca i dr. Ive Goldsteina (jedan je navodni ratni zločinac, drugi navodni komunistički cenzor, a treći navodni plagijator) vrlo lošim odgovorom na njihovu kritiku koja se odnosila na povijesno - činjenične, autorsko - pravne i financijsko - ugovorne povrede koje je Vrdoljak moguće (a po saznanjima DHFR-a – vrlo vjerojatno) počinio pri izradi naručenih TV emisija o Josipu Brozu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>330</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>337</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7375</ID>
    <SENTENCE>U Ozlju, na biračkom mjestu koje se nalazi u obiteljskoj kući, prijavljena je povreda tajnosti glasovanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>78</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>85</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>238</ID>
    <SENTENCE>– Ovo je povreda privatnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>16</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7366</ID>
    <SENTENCE>Ako je povredom ovoga Kodeksa došlo do povrede zakona, drugog propisa ili općeg akta Fakulteta, dekan, u roku od 15 dana od dostave priopćenja iz stavka 1. ovoga članka, o tome izvještava nadležno tijelo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>39</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>46</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>230</ID>
    <SENTENCE>Lani je zabilježen znatan pad odgovornosti policajaca, pa je tako od njih 38, 18 odgovaralo za lakšu povredu radne discipline, a 20 za težu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>101</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>108</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7340</ID>
    <SENTENCE>Stipe Šuvar umro je u lipnju 2004, a njegovoj udovici, nasljednici poduzeća koje je izdavalo Hrvatsku ljevicu, naloženo je da Mariji Grgičević plati dvadeset tisuća kuna s kamatama, na ime povrede časti, ugleda i dostojanstva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>189</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>196</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7318</ID>
    <SENTENCE>Odbijanje kontrole smatra se teškom povredom za što se izriče mjera izvanrednog otkazivanja ugovora o radu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>36</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>44</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>345</ID>
    <SENTENCE>Napadač Udinesea i italijanski reprezentativac Antonio di Natale mogao bi da propusti ostatak sezone zbog povrede tokom meča protiv Crne Gore u Podgorici.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>106</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>113</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>294</ID>
    <SENTENCE>Do zakonom predviđenih ograničenja, RENAULT neće odgovarati za bilo kakvu štetu ili povredu (uključujući, ali ne isključivo, izravnu ili neizravnu, slučajnu, nematerijalnu ili materijalnu štetu, gubitke ili troškove) nastalu kao rezultat uporabe ili nemogućnosti uporabe koje od informacija dostupnih na ovim web stranicama, ili nečeg što je na njima objavljeno ili dodano od strane drugih korisnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>84</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>91</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>299</ID>
    <SENTENCE>Pred Saveznim sudom u New Jerseyu Sony je podigao tužbu protiv Kodaka zbog navodne povrede čak 10 Sonyjevih patenata vezanih uz digitalne fotoaparate.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>83</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>90</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>309</ID>
    <SENTENCE>Odvjetnik Gahleitner najavio je da će potvrdi li i drugostupanjska razina Visokog zemaljskog suda odluku Zemaljskog suda, podnijeti žalbu Vrhovnom sudu zbog povrede ljudskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>157</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>164</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>313</ID>
    <SENTENCE>Prema informacijama Županijskog centra 112, vatrogasci su od sinoć imali 36 intervencija na uklanjanju stabala i grana na cestama te zbog povreda prouzročenih padovima na snijegu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>138</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>145</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7329</ID>
    <SENTENCE>Seve zbog povrede autorskih prava kao odštetu potražuje od tužene strane 75 tisuća kuna.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>10</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>320</ID>
    <SENTENCE>Kordić (44) osuđen je pravomoćno na 25 godina zatvora zbog zločina protiv čovječnosti, kršenja ratnog prava i običaja i teških povreda Ženevskih konvencija počinjenih protiv bošnjačkih civila u Lašvanskoj dolini 1993., koja obuhvaća općine Busovača, Vitez, Novi Travnik i Kiseljak u srednjoj Bosni.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>127</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>134</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>347</ID>
    <SENTENCE>Prijava je podnesena temeljem članka 33. Kaznenog zakona u kojemu se navodi teža povreda prava drugoga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>81</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7321</ID>
    <SENTENCE>U posljednje vrijeme smatra se kako je upravo ovaj vid povrede intelektualnog vlasništva postao osnovnim poslom brojnih skupina organiziranog kriminala, budući da su prilike za zaradu i potencijalne kazne u velikom nesrazmjeru, za razliku od klasičnih kaznenih djela poput trgovine drogom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>55</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>62</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>235</ID>
    <SENTENCE>Zbog tužbe kompanije Independent International Investment Research (IIIR) vezane uz povredu zaštićenog imena Google je u Velikoj Britaniji odlučio promijeniti ime svojoj Gmail usluzi u Googlemail.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>84</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>91</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7394</ID>
    <SENTENCE>Na pitanje odvjetnika Grega Kehoa zna li da je prvih dana Oluje, kada nije bilo povreda međunarodnog humanitarnog prava, akcijom zapovijedao general Gotovina, Galbraith je uskratio odgovor objašnjavajući da nije znao što je Gotovina u to vrijeme radio.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>87</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>316</ID>
    <SENTENCE>No sve to ne mora značiti da će sustav kriznih poreza opstati jer Ustavnom sudu preostaje da riješi ključno pitanje povrede ustavnog načela pravičnosti, na koje se poziva i predsjednik Mesić.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>116</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>123</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>297</ID>
    <SENTENCE>U tim slučajevima najčešće se ukazuje ili pritužuje na diskriminaciju prema osobama istospolne orijentacije, a kao karakteristični slučajevi mogu se izdvojiti: povreda prava na mirno uživanje vlasništva i drugih prava ; povreda prava prigodom unajmljivanja hotelskih soba ; povreda dostojanstva i čuvanja osobnih podataka osoba istospolne orijentacije prilikom poduzimanja potrebnih mjera od strane policije da se pronađu počinitelji kaznenih djela ; uznemiravanje i nasilje prema osobama istospolne orijentacije i dr.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>160</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>167</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7388</ID>
    <SENTENCE>Naime, koalicijski lideru ne mogu se dogovoriti ni oko toga treba li se Musharrafu suditi za povredu ustava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>368</ID>
    <SENTENCE>Danas već postoje razne aplikacije čija je svrha upravo otkrivanje lozinki i korisničkih imena, kako bi se omogućila povreda privatnosti, odnosno saznale neke osobne informacije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>117</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>124</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7310</ID>
    <SENTENCE>Najčešći uzrok povredeu dobi do 4 godine bio je udarac ili pad (16 ispitanika), u dobiod 5. do 9. godine prometna neserća djece pješaka (14 ispitanika) a u dobi od 10 do 14 godinasvi uzroci povrede bili su podjednakozastupljeni.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>190</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>197</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7362</ID>
    <SENTENCE>395 pod naslovom "VII gardijska brigada kod Sutinskih toplica gradi vikendicu i ribnjak za generala Koradu" doista takve naravi da su mogle povrijediti čast, ugled, pa i privatnost Ivana Korade, a da je visina naknade određena po slobodnoj ocjeni suda, uz činjenice da se osim o povredi časti i ugleda radi o informacijama kojima se imputira zlouporaba HV-a prema kojem umirovljeni general bojnik ima specifičan odnos.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>279</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>286</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7323</ID>
    <SENTENCE>On je rekao da je to novi zločin koji je Izrael počinio protiv palestinskog naroda te da to predstavlja tešku povredu prava i konvencija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>110</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>117</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>255</ID>
    <SENTENCE>Teško povrijeđeni vozač "mercedesa" Duje Babić (30) iz Kleka prevezen je u dubrovačku bolnicu, dok je Joško Utovac (24), također s teškim povredama, prevezen u splitski KBC.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredama</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>138</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>147</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7327</ID>
    <SENTENCE>Iako je snimanje s javnih površina dopušteno, a policija nije pronašla nikakve dokaze, Mračić je priveden u policiju, a ogorčeni glavni urednik novina Vedran Vidučić naglasio je kako će tužiti sve aktere priče, jer je riječ o izravnoj povredi ljudskih prava i udaru na slobodu medija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredi</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>235</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>242</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>215</ID>
    <SENTENCE>Zavod je obvezan zahtijevati naknadu prouzročene štete od pravne ili fizičke osobe ako su bolest, povreda ili smrt osigurane osobe nastale zbog toga što nisu provedene mjere zaštite na radu ili druge mjere za zaštitu građana.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>98</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>105</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>351</ID>
    <SENTENCE>Prošle godine je Hrvatska policija zabilježila 290 kaznenih djela povrede prava intelektualnog vlasništva, dok se broj prekršajnih prijava koje je podnio Državni inspektorat na tom području mjeri u tisućama.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>66</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>73</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>366</ID>
    <SENTENCE>Apple je, potpuno očekivano, dobio tužbu protiv kompanije Psystar vezanu za povredu autorskih prava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>76</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>83</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7303</ID>
    <SENTENCE>Osim mjera zabrane iz članka 126. ovoga Zakona, u provedbi inspekcijskog nadzora ako rudarski inspektor Državnog inspektorata u obavljanju inspekcijskog nadzora utvrdi povredu odredaba ovoga Zakona ili propisa donesenih na temelju ovoga Zakona, rješenjem će fizičkim i pravnim osobama narediti otklanjanje utvrđenih nedostataka, odnosno nepravilnosti u određenom roku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>168</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>175</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7333</ID>
    <SENTENCE>Nakon šest mjeseci Odjel organiziranog kriminaliteta Policijske uprave splitsko - dalmatinske podnio je Općinskom državnom odvjetništvu posebno izvješće protiv sedmero djelatnika splitske Carinarnice koji su zaradili kaznene prijave zbog zloporabe položaja i ovlasti i prijavu za kazneno djelo povrede prava industrijskog vlasništva i neovlaštene uporabe tuđe tvrtke.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povrede</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>294</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>301</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7399</ID>
    <SENTENCE>Jedina staza za bolje skijaše nikada nije uređena pa je često i poprište povreda i spuštanja na vlastitu odgovornost.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povreda</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>73</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>80</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>343</ID>
    <SENTENCE>Hrvatska je dobila prvu presudu za seksualno zlostavljanje na radnom mjestu, povredu dostojanstva i prava na rad, mobbing.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>povreda</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>povredu</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.006.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>77</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>84</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
</SET>