<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<SET xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <INSTANCE>
    <ID>6985</ID>
    <SENTENCE>"Mislim da od toga neće biti ništa. Nakon promjene vlasti u Ukrajini Rusi će ući u tamošnji energetski sustav pa Južni tok postaje nepotreban", izjavio je Bayer, dužnosnik mađarskog Ministarstva vanjskih poslova zadužen za energetske odnose s inozemstvom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>195</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>203</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6934</ID>
    <SENTENCE>Ramon Serrano Suner, nekadašnji španjolski ministar vanjskih poslova, koji je 1940. godine potpisao sporazum sa njemačkim nacističkim vođom Adolfom Hitlerom, umro je u Madridu u 101. godini, pa je tako sa scene nestao posljednji protagonist davnih povijesnih događaja iz vremena frankističkog režima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>52</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>60</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6875</ID>
    <SENTENCE>MINISTRI vanjskih poslova EU odredili su moguće posrednike u novim pregovorima o statusu Kosova.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6832</ID>
    <SENTENCE>Potonji, koji je bio najstariji Edvardov sin, je došao na prijestolje, unatoč mrlji na svom rođenju, zbog svojih godina, koje su ga činile pogodnijim da vlada u vrijeme kad je kraljevstvo sudjelovalo u vanjskim i unutarnjim ratovima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>202</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>210</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6827</ID>
    <SENTENCE>Pogledaj felgu i sa unutrašnje strane, a ne samo sa ove ušminkane vanjske.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>66</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>73</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10700</ID>
    <SENTENCE>Važna odrednica krajnjeg ishoda je kvalitetna vanjska masaža srca i ventilacija koje često zdravsveni djelatnici ne izvode dobro.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjska</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>46</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>53</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6900</ID>
    <SENTENCE>Prema tvrdnjama ministra vanjskih poslova Tonina Picule, Hrvatska i EU bi trebale parafirati SAA 14. svibnja u Bruxellesu, nakon što se tijekom vikenda održi treća i posljednja runda pregovora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>25</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>33</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6801</ID>
    <SENTENCE>Vladine koordinacije će u ovom sastavu Vlade biti raspoređene među potpredsjednicima tako da će Slavko Linić predsjedati Gospodarskom koordinacijom, Ante Simonić Koordinacijom za društvene djelatnosti, a Goran Granić onom za unutarnju i vanjsku politiku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>237</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>244</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6813</ID>
    <SENTENCE>Jurčiću su rekli da se njegov gospodarski program podudara s njihovim, dok su u razgovorima o vanjskoj politici dali do znanja da će pokušati ubrzati pregovora između Europske Unije i Hrvatske.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskoj</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>94</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>102</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6967</ID>
    <SENTENCE>ZAGREB - Prvih petnaest komunalnih izvidnika od danas će biti raspoređeni po zagrebačkim trgovima i parkovima kako bi kontrolirali održavanje čistoće, kretanja pasa, nepropisno parkirana vozila, postavljanje reklama i plakata, brinuli se za vanjski izgled pročelja zgrada i spomenika, uklanjanje snijega i leda te slične poslove, rečeno je danas na konferenciji za novinare u Gradskom poglavarstvu gdje je predstavljena ta nova služba u sklopu komunalnog redarstva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>241</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>248</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10677</ID>
    <SENTENCE>BRITANSKI ministar vanjskih poslova Jack Straw je prije nekoliko minuta dao izjavu za medije u kojoj se tvrdi kako su tri zapadna taoca - pripadnici kršćanske mirovne misije u Iraku - oslobođeni nakon višemjesečnog zatočeništva zahvaljujući vojnoj akciji koalicijskih snaga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>27</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6923</ID>
    <SENTENCE>Napajanje energijom za rad elektroničkih tlakomjera može biti baterijsko ili iz vanjskog strujnog izvora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6861</ID>
    <SENTENCE>Mi smo krenuli s 3-2-1 koja je dobro zaustavila vanjske igrače Francuske, ali je ostavila dosta prostora pivotu Sorhaindu koji je u ranoj fazi utakmice postigao jedan pogodak i izborio tri penala.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>48</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>55</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10668</ID>
    <SENTENCE>Na pitanje zašto tajne službe ne pretresu stambene blokove po Novom Beogradu ako su uvjereni da se Mladić ondje krije, stigao je odgovor: "To nije nimalo jednostavno. Pazite, mi ne znamo točno gdje se on nalazi. Imamo određene pouzdane informacije, saznanja od Mladiću bliskih ljudi, od onih koji su nekada bili u njegovom najbližem okruženju. Te informacije, ali i rekonstrukcija Mladićevih tragova do kojih smo uspjeli doći, govore da je prekinuo svaki kontakt sa vanjskim svijetom i da se doslovno zaključao u tom nekom stanu. Sumnjamo da se krije u jednom od tri novobeogradska bloka, ali ne možemo pretresti baš svaki stan ili blokirati cijele kvartove. To je jednostavno neizvedivo".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>466</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>474</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6979</ID>
    <SENTENCE>Kada se, dakle, danas analizira Mesićevo ponašanje u slučaju Zagorec, ili u slučaju Gotovina, ili prijeporne predsjednikove odluke o vodećim ljudima HV-a, ili pojedini aspekti predsjednikove vanjske politike, ne radi se uopće o tome da predsjednik Republike krši Ustav, nego o tome da predsjednik Republike i dalje ima razmjerno velike ustavne ovlasti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>191</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>198</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6814</ID>
    <SENTENCE>Razmatrajući recentna zbivanja u vanjskoj i unutrašnjoj politici Sjedinjenih Država, Chomsky otkriva planove Washingtona za dodatnu militarizaciju planeta, čime se uvelike uvećava opasnost od nuklearnog rata ; razmatra opasne posljedice okupacije Iraka, govori o nasilnim smjenama režima i terorizmu te propituje izborni sustav Sjedinjenih Država koji je sačinjen s ciljem uklanjanja izvornih političkih alternativa i sprečavanja istinske demokracije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskoj</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>33</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>41</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6867</ID>
    <SENTENCE>Godine 2007. izabrana je za zastupnicu u Hrvatskom saboru, a 2008. postaje državnom tajnicom za politička pitanja u Ministarstvu vanjskih poslova i europskih integracija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>129</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>137</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6889</ID>
    <SENTENCE>Godine 1995., na osobni poziv predsjednika Republike dr. Franje Tuđmana, koji je tada bio u posjetu Novome Zelandu, vratio se u Hrvatsku i započeo s radom u Ministarstvu vanjskih poslova RH.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>170</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>178</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6844</ID>
    <SENTENCE>Tako je vanjski dug države od kraja 2004. do kraja 2005. smanjen za 189,4 milijuna eura, čime je i udio državnog duga u ukupnom vanjskom dugu smanjen s 31,8 posto na 27,7 posto.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>8</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>15</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6904</ID>
    <SENTENCE>Omogućuje vam priključivanje zvučnika projektora na vanjske zvučnike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>52</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>59</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6868</ID>
    <SENTENCE>Priprema vanjske logistike se sastoji od planiranja i pripreme baznih i isturenih logora, planiranja budžeta i nabavke opreme, organizacije transporta, podjele zadataka među članovima ekspedicije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>16</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10613</ID>
    <SENTENCE>Ivano Balić najbolji je srednji vanjski prvenstva, uz to s Christiansenom i Karabatićem dijeli vrh liste najboljih strijelaca.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>32</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>39</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6808</ID>
    <SENTENCE>Vujanović je rekao kako je "izgradnja i afirmiranje prijateljskih i dobrosusjedskih odnosa jedan od prioriteta vanjske politike Crne Gore".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>111</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>118</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6925</ID>
    <SENTENCE>Brian J. Haney (30) iz Napervillea u SAD-u je nepozvan parkirao svoj auto u dvorištu kuće mladog para, skinuo se gol te se okupao u njihovoj vanjskoj kadi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskoj</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>141</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>149</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6975</ID>
    <SENTENCE>Početkom sedamdesetih preuzeo ga je Wolfgang Wagner, koji je festival otvorio i vanjskim utjecajima, pozivajući velike svjetske redatelje da se okušaju u režiji Wagnerovih opera – među njima su bili Bergman, Patrice Chereau, Peter Hall, Christoph Marthaler i Tankred Dorst, koji je režirao ciklus Nibelunga 2006., a isti je i danas na repertoaru, budući se postavlja svakih pet do sedam godina, s jednom godinom pauze između dviju produkcija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6853</ID>
    <SENTENCE>Slovenski vanjski dug je velik, ali nije kritičan, izjavio je u subotu za portal "Siol" slovenski ministar financija Franci Križanič.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>10</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6957</ID>
    <SENTENCE>Izuzetak su ljubimci koji ne napuštaju zatvoreni prostor i nisu u dodiru sa vanjskim životinjama.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>76</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>84</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10659</ID>
    <SENTENCE>No, Lijepa naša našla se u nezavidnoj poziciji sa svojim susjedima s kojima je donedavno dijelila sudbinu u zajedničkoj državi ne samo zbog toga što su se problemi krenuli rješavati (pomoćnik ministra vanjskih poslova Joško Paro naziva to "čišćenjem štala"), nego i zbog činjenice da u razdoblju od samo nekoliko mjeseci susjedima s kojima Hrvatska ima probleme predstoje — izbori.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>201</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>209</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6834</ID>
    <SENTENCE>"Kada je riječ o ulaganju veta na rezoluciju o Kosovu, nadam se da to neće biti potrebno", rekao Lavrov na tiskovnoj konferenciji po završetku jednodnevnog susreta skupine osmero ministara vanjskih poslova.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>189</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>197</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6855</ID>
    <SENTENCE>Prezentirao je ideju gerilskog pristupa marketingu: "marketing su svi oblici kontakata vaše tvrtke s vanjskim svijetom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>101</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10684</ID>
    <SENTENCE>Da bi pokazao i posvjedočio ljepotu nebeske crkve htio je već na zemlji pridonijeti ljepoti liturgije, pa je svoju ljubav posvetio crkvenoj glazbi, odnosno orguljama i zvonima, koje na vanjski način pridonose liturgijskoj ljepoti, rekao je mons. Perčić dodavši da se neumorno brinuo o kvaliteti crkvenih orgulja i zvona i poticao njihovu nabavu ili obnovu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>185</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>192</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10617</ID>
    <SENTENCE>Njemački ministar vanjskih poslova Frank-Walter Steinmeier je, pak, nedavno posjetio Tbilisi i iznio plan prema kojemu bi se trebao riješiti gruzijsko - abhaški spor.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>18</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>26</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10673</ID>
    <SENTENCE>Za vanjsku uporabu još neobrađenog drva potrebno je predhodno nanijeti temeljnu boju Sadolin Base.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>3</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>10</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10649</ID>
    <SENTENCE>8. Provjerite jesu li lampice, kablovi i reflektori certificirani i označeni za vanjsku upotrebu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>87</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6846</ID>
    <SENTENCE>I ovo se sigurno neće odnositi na vanjske suradnike koji su neophodni u proizvodnji programa, kazao nam je glasnogovornik HRT-a Danko Družijanić.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>34</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>41</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6982</ID>
    <SENTENCE>Utakmica će se igrati 2. prosinca u 18 sati, a izbornik reprezentacije svijeta Claude Onesta odlučio se za sljedeće igrače: vratare Omeyera i Hvidta, vanjske igrače Narcissea, Jichu, Karabatića, Krausa, Gillea, Stefanssona, Lijewskog, kružne igrače Alma, Knudsena, te krila Guigoua, Sigurdssona, Filipa i Kavtičnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>150</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>157</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6928</ID>
    <SENTENCE>Isto tako, sasvim je jasno da osim izgradnje autoceste ovoj aktualnoj vlasti svi ispitanici u istraživanjima javnog mišljenja kao uspjehe daju i vanjsku politiku i približavanje Europskoj uniji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>145</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>152</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10628</ID>
    <SENTENCE>135.1. Molba Odsjeka za talijanistiku za odobrenje angažiranje vanjske suradnice Darije Garbin od 7. travnja 2003. za zamjenu lektorice Renate Hace-Citra radi dužeg bolovanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>63</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>70</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6999</ID>
    <SENTENCE>Projekt je financijski podržan kroz Matra program nizozemskog ministarstva vanjskih poslova koje podupire procese socijalne transformacije u zemljama kandidatima za članstvo u Europskoj uniji, jačajući sposobnosti lokalne zajednice i nevladinih udruga da integriraju zahtjeve o razvoju svoje sredine u urbanističke razvojne planove.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>75</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>83</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6909</ID>
    <SENTENCE>Najava hrvatskog premijera Sanadera da je Hrvatska spremna suspendirati odluku o primjeni ZERP-a ako će on nastaviti usporavati proces priključenja Europskoj uniji "odlična je vijest u svakom pogledu", rekao je talijanski podtajnik za vanjske poslove Famiano Crucianelli odgovarajući na pitanja novinara po završetku sastanka ministara vanjskih poslova zemalja EU-a.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>235</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>242</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6805</ID>
    <SENTENCE>U Libiji, u Alžiru, Siriji, itd., upitno je dugoročno održavanje današnjeg usmjerenja vanjske politike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>86</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>93</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6906</ID>
    <SENTENCE>Na lijevom boku su još i USB i video konektor, utikač za vanjsko napajanje, te konektori za studijku bljeskalicu te daljinski okidač.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsko</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>57</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>64</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10656</ID>
    <SENTENCE>Iz takvog shvaćanja proizilazi uspostavljanje svojevrsne simetrije izmađu vanjske i unutarnje opasnosti ; ego je napadnut iznutra, odnosno nagonski podražaji ga ugrožavaju tako kao da je napadnut izvana.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>74</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>81</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10616</ID>
    <SENTENCE>Taj će sustav biti djelomično uspostavljen do kraja godine, a operativan će biti do kraja ožujka iduće godine, iznijelo je japansko ministarstvo vanjskih poslova.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>145</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>153</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6959</ID>
    <SENTENCE>U međusobnim dogovorima neizbježna je bila i tema i rada sedme uprave i Ministartvu vanjskih poslova, za koju se posljednje vrijeme u javnosti govori kako špijunskim aktivnostima nastoji diskreditirati predsjedniku naklonjenije veleposlanike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>84</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>92</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6946</ID>
    <SENTENCE>Vanjski krug žute je boje s reljefom hrvatskog pletera.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>7</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6857</ID>
    <SENTENCE>Obrazloženje koje je dao glavnom uredniku Tomislavu Wrussu svodilo se na to da novinari "ne razumiju kakva bi šteta bila izgubiti tako poduzetnog ministra za hrvatsku vanjsku politiku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>167</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>174</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10622</ID>
    <SENTENCE>Upravo o tome, o pokušaju vraćanja izgubljene vjerodostojnosti, ovisit će hoće li sukreatori vanjske politike na Pantovčaku i Griču pred godišnje odmore raspravljati o Hrvatskoj kao kandidatu za EU ili će se prebaciti na neke druge teme, poput analize o tome zašto se u Tajvanu ponovo broje glasovi nakon održanih izbora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10611</ID>
    <SENTENCE>Na marginama zasjedanja Opće skupštine Ujedinjenih naroda ministar vanjskih poslova i europskih integracija Gordan Jandroković sastao se, u petak, 25. rujna 2009. godine, s ministrom vanjskih poslova Kraljevine Španjolske Miguelom Angelom Moratinosom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>75</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6996</ID>
    <SENTENCE>Kaj se tiće vanjskog dizajna, (a i ostatka interijera) dokle moje pamćenje i znanje sežu, nisu nikoga kopirali i na njemu im skidam kapu jer auto fakat krasno zgleda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>12</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>20</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10693</ID>
    <SENTENCE>U sklopu službenog posjeta ministar Jandroković susrest će se s predsjednikom Republike Estonije Toomasom Hendrikom Ilvesom, ministrom vanjskih poslova Urmasom Paetom i predsjednikom Odbora za europske poslove Markom Mihkelsonom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>135</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>143</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6840</ID>
    <SENTENCE>Tu je tvrdnju ismijao glasnogovornik laburista za vanjske poslove David Miliband: "Zamisao da će ova koalicija obnoviti utjecaj u Europskoj uniji jednostavno je pogrešna".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>50</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>57</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6968</ID>
    <SENTENCE>KAPETAN Laptalo poslao je poruku iz grčkog zatvora Ministarstvu vanjskih poslova i Ivanu Zvonimiru Čičku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>64</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>72</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6849</ID>
    <SENTENCE>Kontrolom Uprave za financijsko - materijalne poslove Ministarstva vanjskih poslova i europskih integracija (MVPEI) utvrđene su nepravilnosti u poslovanju Stalne misije Republike Hrvatske pri Ujedinjenim narodima, priopćilo je danas to ministarstvo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>75</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6986</ID>
    <SENTENCE>Klime su u svim sobama - dual i trial sistem, grijanje i hlađenje, vanjske jedinice su zaštićene i nevidljive.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>74</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6948</ID>
    <SENTENCE>Prema novoj zamisli privremenog vrha HRT-a, vanjski suradnici i honorarci morat će tako svakog dana od nadležnih službi tražiti dnevne iskaznice za ulaz kakve inače dobivaju gosti i posjetitelji Prisavlja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>44</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>51</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10604</ID>
    <SENTENCE>Europska unija neće dopustiti ugrožavanje suvereniteta i teritorijalnog integriteta Bosne i Hercegovine niti pokušaje poništavanja reformi koje su do sada provedene u toj zemlji, upozorili su u ponedjeljak visoka predstavnica EU za vanjsku i sigurnosnu politiku Catherine Ashton i europski povjerenik za proširenje Štefan Fuele.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>232</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>239</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10670</ID>
    <SENTENCE>Te su dodali da ni parlament ni Odbor za vanjsku politiku nisu bili uključeni u ujednačavanje stavova o pregovorima s Hrvatskom, kako je to propisano zakonom ".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>41</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>48</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6990</ID>
    <SENTENCE>Potom su s vanjske strane u zidove kontejnera pucali iz vatrenog oružja kako bi ih zastrašivali i psihički iscrpljivali.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>11</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>18</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10610</ID>
    <SENTENCE>Tome pomaže činjenica što je na tim istraživanjima okupljen značajan broj kompetentnih vanjskih suradnika, koji sa suradnicima projekta čine visoko - stručnu ekipu sa značajnim referencama za daljnji zajednički rad.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>87</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>95</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6935</ID>
    <SENTENCE>Šuker brani dosadašnje poteze Vlade koja se uspješno zaduživala na vanjskom tržištu izdavajući obveznice.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>75</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10626</ID>
    <SENTENCE>Radi se o medija playeru / recorderu baziranom na Linuxu (2.6 kernel) koji je i u svom beta statusu u stanju posve ispravno reproducirati audio i video sadržaje, te vanjske sadržaje snimati i kodirati u formatima MPEG-4, AVI, ASF, MP3, OGG, WMA i AC3.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>165</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>172</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6953</ID>
    <SENTENCE>Točka u kojoj počinje djelovanje ove unutarnje opruge je povezano sa duljinom vanjske opruge, što znači da je djelovanje paralelno sa vanjskom oprugom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>134</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>142</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6838</ID>
    <SENTENCE>Po podacima IEC-a, Karzai koji ima najviše izgleda za pobjedu, zasad ima 46,3 posto glasova koji su proglašeni valjanima, a njegov suparnik i bivši ministar vanjskih poslova Abdulah Abdulah 31,4 posto.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>157</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>165</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6916</ID>
    <SENTENCE>Uz to, novi algoritmi još bolje filtriraju i poništavaju vanjsku buku za kristalno čist zvuk.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>57</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>64</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10690</ID>
    <SENTENCE>Boras je odobrio Šeksov način vođenja sjednice, a u tome mu se priključio i vanjski član Odbora Zdravko Tomac koji drži da je Šeks imao ujednačen kriterij vođenja, a to je, kaže, najvažnije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>76</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>83</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6810</ID>
    <SENTENCE>Plut u spomenutom članku također tvrdi da je od vanjskih prirodnih događaja za nuklearku najopasniji potres jer lokacija na kojoj se nalazi ubraja se u potresom najugroženija područja u Sloveniji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>48</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>56</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6993</ID>
    <SENTENCE>Pojedinci, koji su imali neku namjeru da obrane interese svog naroda u relativnoj slobodi unutar komunističkog pokreta, tragično su završili, kao na primjer Andrija Hebrang, ponajviše zbog toga jer su ti ljudi bili minimalna manjina unutar partijskih redova, ali i zato jer su vanjski čimbenici, koji su komunizam hranili, htjeli da Jugoslavija zauvijek ostane pod beogradskom diktaturom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>277</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>284</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6920</ID>
    <SENTENCE>"Mnogo je posla učinjeno samim susretom na razini predsjednika vlada potkraj srpnja i u proteklu je mjesecu napravljeno mnogo, ali nas čeka još puno posla", rekao je Žbogar o radnim razgovorima koji se obavljaju između ministarstava vanjskih poslova i svojem susretu s hrvatskim ministrom vanjskih poslova i europskih integracija Gordanom Jandrokovićem na Bledu na međunarodnoj konferenciji o globalnoj krizi u nedjelju i ponedjeljak.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>233</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>241</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6983</ID>
    <SENTENCE>Dodana je mogućnost uvoza zapisnika o promjeni cijena iz maloprodajne kase (vanjski program) u glavnu knjigu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>76</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>83</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6863</ID>
    <SENTENCE>Naime, premda su i vanjske lokacije odrađene vrlo dobro, nisu na nivou interijera.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>26</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6819</ID>
    <SENTENCE>Zadovoljstvo mi je, da kao vanjski suradnik pripadam timu stručnjaka Ambulante Marković.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>27</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>34</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10605</ID>
    <SENTENCE>Kočnice prate potrebe automobila, a mjenjač zbog manjih vanjskih dimenzija ima samo pet stupnjeva prijenosa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>56</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>64</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6893</ID>
    <SENTENCE>U svom tradicionalnom videoblogu Medvedev je u ponedjeljak optužio Lukašenka da Rusiju prikazuje kao novog vanjskog neprijatelja Bjelorusije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>107</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>115</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6815</ID>
    <SENTENCE>Bučar je i autor odrednice kojom je Slovenija u ustavnoj povelji 1991. godine odredila svoje vanjske granice, a u kojoj se među ostalim navodi da su međunarodne granice Slovenije prema Hrvatskoj identične granici koja je do tada postojala između Slovenije i Hrvatske kao republika u nekadašnjoj Jugoslaviji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6992</ID>
    <SENTENCE>Logično je da dišni sustav, koji neprestano dolazi u doticaj s vanjskom atmosferom, bude izložen brojnim mikroorganizmima koji se prenose zrakom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>63</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>71</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6954</ID>
    <SENTENCE>Što se hrvatskog ministarstva vanjskih poslova tiče, na snazi su i dalje upozorenja za putovanje u Tajland iz rujna ove godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>30</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>38</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6897</ID>
    <SENTENCE>Sasvim je sigurno da su se mnoge delegacije konzultirale sa svojim ministarstvima vanjskih poslova prije nego što su se opredijelile.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>82</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>90</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6964</ID>
    <SENTENCE>Načelnica Nevenka Grdinić, jedna od rijetkih koja se prošle godine udostojala odgovoriti na dopis gospodina Mayera, ističe kako su u Odjelu svjesni težine problema i kako ih nastoje "sustavno rješavati, odnosno za početak makar samo ublažiti. Kao prvi korak tih nastojanja bilo je ustrojavanje Odjela za hrvatske manjine, useljeništvo i iseljeništvo pri Ministarstvu vanjskih poslova koji brine o svim segmentima hrvatske dijaspore od manjinskog, iseljeničkog pa da povratničkog, odnosno useljeničkog."</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>367</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>375</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10667</ID>
    <SENTENCE>Europska komisija na stolu ima odgovore Hrvatske i Slovenije na posljednji prijedlog za rješenje graničnog spora i nastavak hrvatskih pristupnih pregovora koji je Rehn iznio na posljednjem sastanku s hrvatskim i slovenskim ministrima vanjskih poslova, 25. ožujka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>234</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>242</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6822</ID>
    <SENTENCE>Na sjednici je sudjelovalo desetak predstavnika članova HR PSOR-a kao i jedan vanjski sudionik koji su dali svoje primjedbe.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>78</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>85</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10654</ID>
    <SENTENCE>Austrijski ministar vanjskih poslova govoreći o mogućnostima i izazovima Podunavlja u sklopu nove Europe, kao i oblikovanju tog područja u perspektivnu, održivu i sigurnosnu makro - regiju, naglasio je važnu ulogu Hrvatske kao buduće članice EU-a u prekograničnoj regionalnoj suradnji, zajamčivši našoj zemlji stalni i snažnu potporu na njenom europskom putu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>20</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>28</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10678</ID>
    <SENTENCE>Bilo je sličnih slučajeva u prošlosti a "to se ponovo dogodilo. Ovo shvaćam ozbiljno", rekao je premijer, a osudu je izrekao i ministar vanjskih poslova Masahiko Komura riječima "Sada je dosta".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>136</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>144</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10682</ID>
    <SENTENCE>U knjizi "State of Denial" iznimno su zanimljiva i otkrića o stanju rata u Iraku i velikom utjecaju nekadašnjeg američkog ministra vanjskih poslova i savjetnika predsjednika Nixona za nacionalnu sigurnost Henryja Kissingera na Bushovu vanjsku politiku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>235</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>242</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10603</ID>
    <SENTENCE>Takvo su mišljenje suglasno prihvatili suci Ustavnog suda, objavio je njegov predsjednik Jože Tratnik u nazočnosti predsjednika slovenskog parlamenta Pavela Gantara, premijera Boruta Pahora te ministara vanjskih poslova Samuela Žbogara i pravosuđa Aleša Zalara.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>203</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>211</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10674</ID>
    <SENTENCE>Peteročlana radna skupina, u kojoj su bili ministri vanjskih poslova Luxembourga, Velike Britanije i Austrije te visoki predstavnik za vanjsku i sigurnosnu politiku Javier Solana i povjerenik za proširenje Olli Rehn, odvojeno se najprije sastala s Carlom del Ponte, a nakon toga s hrvatskim izaslanstvom koje predvodi premijer Sanader.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>135</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>142</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6994</ID>
    <SENTENCE>Isto tako je rekao da dijete nije vitalno ugroženo, da nema temperaturu, da ne povraća, da normalno diše, da ne jeca, da u svakom slučaju prema vanjskom izgledu izgleda zdravo, jedino da je krvna slika jeko loša.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>144</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>152</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10638</ID>
    <SENTENCE>Zato ne čudi da vanjsko vrednovanje obrazovanja, koje, dakako, ima reperkusije na unutarnje vrednovanje, potiču u prvom redu međunarodne gospodarske i političke organizacije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsko</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>16</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>23</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10608</ID>
    <SENTENCE>Guardian je imao uvid u dokument EU u kojem visoki predstavnik za vanjsku politiku i sigurnost Javier Solana i povjerenica za vanjske odnose Benita Ferrero-Waldner upozoravaju vlade zemalja članica da se pripreme za doba sukoba oko izvora energije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>66</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>73</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6944</ID>
    <SENTENCE>Amerikanci su neprestano bili brži i spretniji, došli su do prednosti i nisu je ispuštali iako smo u jednom trenutku došli do 7: 8 pogocima Štritofa iz četverca i Đogaša s vanjske pozicije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>172</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>179</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6947</ID>
    <SENTENCE>Od 24-godišnjeg desnog vanjskog već dugo se očekuje iskorak koji se nije dogodio na austrijskom Euru.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>23</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>31</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10630</ID>
    <SENTENCE>Slovenska diplomacija smatra da je pozivanjem veleposlanika Bekeša u Ministarstvo vanjskih poslova, kao i sadržajem razgovora, Hrvatska otvorila put do zajedničkog sporazuma o pokretanju arbitražnog postupka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>82</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>90</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6956</ID>
    <SENTENCE>Da, L310 nema vanjski zaslon, što mu je popriličan minus.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>14</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>21</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6998</ID>
    <SENTENCE>Predsjednica vlade Jadranka Kosor i ministar vanjskih poslova Gordan Jandroković uputili su izraze sućuti čileanskoj predsjednici Michelle Bachelet i šefu diplomacije Marianu Fernandezu Amunateguiji povodom razornog potresa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>45</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>53</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10686</ID>
    <SENTENCE>18. siječnja - Predsjedništvo HDZ-a raspustilo je zagrebački Gradski odbor stranke i imenovalo Povjerenstvo koje će analizirati stanje u zagrebačkoj organizaciji te pripremiti unutarstranačke izbore u Zagrebu, na čelu kojega je ministar vanjskih poslova i europskih integracija te član Predsjedništva stranke Gordan Jandroković, koji je zbog toga razriješen s dužnosti čelnika bjelovarske županijske organizacije HDZ-a.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>237</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>245</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10612</ID>
    <SENTENCE>Uz to, Žužul je premudar političar da bi sebi ugrozio konformno mjesto ministra vanjskih poslova neizvjesnošću predizborne kampanje, za vrijeme koje bi mu mediji pročešljali i najmanji posao u koji se ikad upustio.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10689</ID>
    <SENTENCE>Za razliku od naših sugovornika - predsjednice Nacionalnog odbora Vesne Pusić, bivšeg ministra vanjskih poslova Tonina Picule i bivšeg visokog dužnosnika vanjskih poslova iz redova HDZ-a, koji je želio ostati neimenovan, u Uredu predsjednika ne misle da bi Jandroković trebao otići sa Zrinjevca zbog slučaja 'Švicarska', ali se djelomično slažu s ocjenom kako Jandorković nije dorastao svome poslu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>154</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>162</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6802</ID>
    <SENTENCE>Ondje je za izvoz oružja u Irak bio raspisan javni natječaj, jer u tim poslovima u BiH mogu sudjelovati samo fizičke osobe i tvrtke koje su registrirane pri Ministarstvu vanjske trgovine i ekonomskih odnosa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>170</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>177</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10681</ID>
    <SENTENCE>Pohađa je oko 450 učenika, u njoj je zaposleno pedesetak nastavnika te desetak vanjskih suradnika, među kojima ima i reproduktivnih glazbenika i skladatelja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>79</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>87</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10651</ID>
    <SENTENCE>U rijetko viđenom javnom razmimoilaženju s Bushovom administracijom oko vanjske politike, republikanski kongresni vođe pozivaju predsjednika i ministra vanjskih poslova Colina Powella da umjerenije podržavaju dugo očekivani bliskoistočni mirovni plan.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>72</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>79</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6929</ID>
    <SENTENCE>Najčešći vanjski faktori bolesti su brojne infekcije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>16</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6987</ID>
    <SENTENCE>Slovenski ministar vanjskih poslova Samuel Žbogar je izjavio da je s hrvatskom stranom postignut dogovor da je "potreban još jedan tehnički sastanak prije nego što se postigne sporazum o rješavanju graničnog pitanja kroz arbitražu".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>27</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6972</ID>
    <SENTENCE>Ministar vanjskih poslova Angole Joao Bernardo de Miranda rekao je tijekom razgovora s De Villepinom da je rat u Iraku ´ neizbježan ´.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6871</ID>
    <SENTENCE>U slovenskom Ministarstvu vanjskih poslova također su naveli da traje usklađivanje prijedloga teksta pisma koje bi Francuska uputila Hrvatskoj, a u kojemu bi se od Hrvatske zatražila obveza da 'nijedan dokument unesen u proces uključivanja u EU neće biti iskorišten na štetu Slovenije'.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>26</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>34</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6970</ID>
    <SENTENCE>Nakon iznenadne ostavke ministra vanjskih poslova Miomira Žužula između dva kruga predsjedničkih izbora (3. siječnja 2005. godine) slijedili su mnogi komentari koji su pozitivno ocijenili taj čin, a posebne pohvale upućivane su aktualnoj Vladi i posebno njezinu predsjedniku dr. Ivi Sanaderu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>33</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>41</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6809</ID>
    <SENTENCE>Talijanski ministar vanjskih poslova Reanto Ruggiero dao je ostavku zbog neslaganja oko odnosa vlade prema euru.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>20</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>28</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10637</ID>
    <SENTENCE>Restoran s vanjskom terasom, kuhinju opremljenu za pripremanje tradicionalnih i nacionalnih jela, ali i vegetarijanske te makrobiotičke hrane.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>11</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>19</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6955</ID>
    <SENTENCE>Odgovorna za europsku diplomatsku službu je visoka predstavnica za vanjsku i sigurnosnu politiku Catherine Ashton, koja već tjednima vodi teške sukobe s ministrima vanjskih poslova zemalja članica.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>164</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>172</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6966</ID>
    <SENTENCE>Alergije su reakcije preosjetljivosti, možemo reći reakcije burnog reagiranja organizma na vanjske ili unutarnje čimbenike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>91</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>98</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6882</ID>
    <SENTENCE>U muškaraca, promjene su najčešća na glaviću i udnoj presvlaci na koži vanjskog spolovila.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>71</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>79</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6870</ID>
    <SENTENCE>Ona prava i konačna hrvatska vanjska politika ne određuje se ni u Ministarstvu vanjskih poslova, već se vrlo mukotrpno rađa u vrlo složenom nadmetanju domaćih i inozemnih političkih i gospodarskih interesa, u čemu neka ministarstva vode vlastitu vanjsku politiku, a neka ne ispunjavaju ni osnovne međunarodne obveze.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>246</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>253</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6843</ID>
    <SENTENCE>Istovremeno je vršeno i protupožarno djelovanje, prijevoz vatrogasaca i gašenje požara, traganje i spašavanje na moru kao i pomaganje u prenošenju vanjskog i unutrašnjeg tereta pri obnavljanju infrastrukture na oslobođenom području i van njega Obnovljeno je i mnoštvo porušenih i sakralnih objekata na području Like i Dalmacije, prenošenjem raznog građevnog materijala i prevoženjem ljudi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>147</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>155</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6912</ID>
    <SENTENCE>Dolaskom na vlast, Sanader svu vanjsku politiku usmjerava na EU i NATO.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>31</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>38</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10640</ID>
    <SENTENCE>ZAJEDNIČKO PJEAVANJE svoj višeslojni utjecaj temelji na najdjelotvornijemu zvuku - usklađenomu ljudskom glasu ; melodija i sadržaj ostaju u uhu trajno ; skupno pjevanje kao zajednička radost uči da se radujemo drugomu ; razvija samopuzdanje prihvaćenošću od drugih ; uravnotežava osobu potičući unutarnji i vanjski skald.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>307</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>314</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6821</ID>
    <SENTENCE>Pojednostavnjeno, temeljna formula trebala bi glasiti: gospodarski rast bez deficita i duga odnosno, još preciznije, ubrzanje gospodarskog rasta uz usporavanje rasta deficita i vanjskog duga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>177</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>185</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6879</ID>
    <SENTENCE>Treće razdoblje pripada periodu od 1996. pa do danas, koje je obilježeno unapređenjem i proširenjem postojeće dijagnostike, uvođenjem standardiziranih postupaka i metoda, vanjske kontrole kvalitete rada, sudjelovanja u brojnim istraživačkim projektima, razvoju intenzivne konzultantske prakse kliničarima, osnivanju tima za kontrolu i nadzor bolničkih infekcija, nabavi suvremene opreme te licenciranju laboratorija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>171</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>178</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6930</ID>
    <SENTENCE>SUDANSKO vijeće ministara potvrdilo je u nedjelju spremnost na provedbu rezolucije o Darfuru koju je dan ranije prihvatilo UN-ovo Vijeće sigurnosti, a koja prijeti Kartumu naftnim sankcijama, rekao je sudanski ministar vanjskih poslova Naguib alHair Abdel Wahab.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>219</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>227</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10635</ID>
    <SENTENCE>Europski povjerenik za proširenje Olli Rehn izrazio je u subotu zadovoljstvo potporom koju je dobio od ministara vanjskih poslova zemalja članica EU-a za svoje napore na rješavanju graničnog prijepora između Hrvatske i Slovenije i nastavka hrvatskih pristupnih pregovora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>113</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>121</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6943</ID>
    <SENTENCE>Konsenzus je postignut i oko profila kadrova, tako da se gotovo u potpunosti radi o iskusnim diplomatima, koji su već godinama zaposleni u Ministarstvu vanjskih poslova, a izgleda kako su odbačene ideje da se na novu veleposlaničku listu stave političarke Dubravka Šuica i Đurđa Adlešič.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>152</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>160</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6895</ID>
    <SENTENCE>Prije svega jer nisu igrali Balić, Lacković i Metličić, a kao njihove dostojne zamjene iskazali su se Drago Vuković, Tonči Valčić i Domagoj Duvnjak, koji su uspjeli "pokrpati" rupe u vanjskoj liniji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskoj</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>183</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>191</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6876</ID>
    <SENTENCE>Podsjećamo, ministar vanjskih poslova Gordan Jandroković zatražio je hitnu provjeru navoda o korištenju službenog automobila u privatne svrhe u veleposlanstvu u Washingtonu od strane supruga veleposlanice Kolinde Grabar Kitarović, priopćilo je Ministarstvo vanjskih poslova i europskih integracija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>21</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>29</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6856</ID>
    <SENTENCE>"To je logična težnja svake zemlje i svakog predsjednika", odgovaraju Tarnetu ruski vanjsko - politički komentatori postavljajući pitanje da li je isto tako logično da SAD širi svoj utjecaj i gotovo sve zemlje svijeta proglašavaju svojom interesnom, zonom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsko</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>84</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>91</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6860</ID>
    <SENTENCE>Ministri vanjskih poslova 25 zemalja članica EU-a započeli su u petak u dvorcu St.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6921</ID>
    <SENTENCE>ZAGREB - Vjerujem da će izvješće, koje će glavna haaška tužiteljica Carla del Ponte podnijeti uskoro u Bruxellesu, biti pozitivno za Hrvatsku, odnosno da će ono biti u skladu s onim što je nedavno javno iznijela na Hrvatskoj televiziji - kazao je u ponedjeljak na konferenciji za novinare ministar vanjskih poslova Miomir Žužul.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>298</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>306</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10665</ID>
    <SENTENCE>'Ministarstvo vanjskih poslova je donijelo ovu apsurdnu odluku o stavljanju britanskih trgovačkih interesa ispred interesa žrtava', dodao je Jason McCue, isto tako jedna od žrtava IRA-inih bombaških napada.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>14</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>22</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6896</ID>
    <SENTENCE>Nikol je tada ipak zaključila kako je i njoj ovdje super i da joj ništa ne nedostaje od vanjskog svijeta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>88</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>96</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6825</ID>
    <SENTENCE>Rashlađivat će se i vanjski bazen kako se ne bi pretvorio u vruću kupku na temperaturama koje ljeti variraju od 40 do 50 Celzijevih stupnjeva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>20</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>27</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10645</ID>
    <SENTENCE>Dakle, očekivani veći rast robnog izvoza zajedno s još boljim ostvarenjima izvoza usluga pridonijet će ublažavanju vanjskih neravnoteža i smanjenju deficita tekućeg računa bilance plaćanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>115</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>123</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10664</ID>
    <SENTENCE>Donatorska konferencija u Parizu, na kojoj sudjeluju i glavni tajnik UN-a Ban Ki - moon, američka državna tajnica Condoleezza Rice te izraelska ministrica vanjskih poslova Tzipi Livni, treba postaviti temelje za osnutak palestinske države krajem 2008. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>155</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>163</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6974</ID>
    <SENTENCE>Na to mora reagirati Ministarstvo vanjskih poslova ', ocijenio je.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>34</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>42</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6841</ID>
    <SENTENCE>Jedan po jedan otpadaju za prvi nastup na Europskom prvenstvu u Austriji naši rukometni reprezentativci na poziciji lijevog vanjskog !</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>124</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>132</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6973</ID>
    <SENTENCE>Ovdje moramo naglasiti da nam je Ministarstvo vanjskih poslova nedavno dalo podršku za osiguranje prostora za takvo predstavništvo u sklopu prostorija našega diplomatskog predstavništva u Bruxellesu, tako da se ipak nešto kreće.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>46</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>54</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6835</ID>
    <SENTENCE>Nije samo ispunjenje američke molbe za dodatnim slanjem hrvatskih vojnika u Afganistan i povećanje kontingenta hrvatskih vojnika za NATO vođene operacije od 2010. označilo politički zaokret u odnosima sa SAD-om, niti je do toga doveo obrat predsjednika Mesića u odnosu na američku vanjsku politiku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>281</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>288</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6877</ID>
    <SENTENCE>Ona govori da nije dogovorila ništa, a njezino Ministarstvo vanjskih poslova u jeku rasprave u slovenskom parlamentu pomaže Pahoru izdajući priopćenje u kojem, da bi smirilo slovensku javnost, govori da je osnova prijedlog od 15. lipnja 2009. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>60</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>68</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10623</ID>
    <SENTENCE>U pretragama koristite razne dostupne kriterije i njihove kombinacije kao što su: odlazni ili dolazni poziv, vrijeme poziva, broj interne ekstenzije ili vanjski broj telefona, trajanje poziva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>153</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>160</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10666</ID>
    <SENTENCE>Radi se njemačkom ministru vanjskih poslova koji je bio u posjetu balkanskim zemljama, uključujući i Hrvatsku gdje se susreo s našim ministrom Gordanom Jandrokovićem.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>27</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>35</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10648</ID>
    <SENTENCE>L 'Apartman ima opremljenu veranda s ljetnom garniturom i vanjskim tušem.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>58</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>66</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6806</ID>
    <SENTENCE>Naša delegacija na čelu s ministrom vanjskih poslova Gordanom Jandrokovićem htjela je napustiti zgradu kroz izlaz za nuždu nakon što se oglasio alarm.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>36</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>44</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10602</ID>
    <SENTENCE>Kako neslužbeno doznajemo, članovi Savjeta kojem je na čelu ministar pravosuđa, još su ministri obrane, unutarnjih i vanjskih poslova, te Predsjednikov savjetnik za nacionalnu sigurnost i ravnatelj HIS-a.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>117</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>125</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6869</ID>
    <SENTENCE>On je dodao da je američka državna tajnica Hillary Clinton u petak razgovarala s brazilskim ministrom vanjskih poslova Celso Luiz Nunes Amorimom, te da je u tom razgovoru otvorena mogućnost održavanja međunarodne donatorske konferencije za Haiti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>110</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10642</ID>
    <SENTENCE>Vanjski ekran je monokromatski, a prikazuje vrijeme, mrežu i bateriju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>7</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6886</ID>
    <SENTENCE>Slovenska vlada smatra da međurepubličke granice nisu bile određene valjanim međunarodnim ugovorima, nego su raspadom Jugoslavije i nastankom novih država postale njihovim vanjskim granicama po načelu status quo i zadržavanja postojećega teritorijalnog stanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>172</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>180</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6962</ID>
    <SENTENCE>S obzirom na lokaciju u dojci, rak se najčešće javlja u vanjskom gornjem kvadrantu (38 %) (slika 17) (4).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskom</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>56</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>64</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10607</ID>
    <SENTENCE>Blower Door test služi za mjerenje propusnosti zraka u objektu tako da se na vrata ugrađuje ventilator koji stvara razliku tlaka od 50 Pa u odnosu na vanjski zrak.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>150</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>157</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6922</ID>
    <SENTENCE>On je "oslobođen bez uporabe nasilja, protivno nekim informacijama na lokalnoj razini", rekao je u priopćenju Eric Chevallier, glasnogovornik francuskog ministarstva vanjskih poslova.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>166</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>174</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10619</ID>
    <SENTENCE>Kada očistite unutarnje zapreke vaš vanjski svijet se mijenja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>36</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>43</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6829</ID>
    <SENTENCE>Iz njihova hotela do obližnje Sikstinske kapele, gdje će se obavljati glasovanja, vozit će ih autobusima sa zatamnjenim staklima, da se izbjegne svaki kontakt s vanjskim svijetom, što je obveza za sve kardinale dok su u konklavi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>161</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>169</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6963</ID>
    <SENTENCE>U sedam mjeseci ove godine deficit vanjske trgovine narastao je za 7,6 milijardi dolara, uz smanjenu pokrivenost uvoza izvozom od svega 47 posto.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>35</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>42</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6885</ID>
    <SENTENCE>Istaknuo je da se MUP pojačano priprema za pristupanje Europskoj uniji, u kojoj Hrvatsku očekuje čuvanje njezinih vanjskih granica, te da se spomenuti projekt ne bi mogao ostvariti bez njezine potpore.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>114</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>122</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10625</ID>
    <SENTENCE>Međutim, čim su tema rasprave postali vanjska politika i nacionalnost sigurnost, počeo je dominirati McCain, upozorivši javnost na Obamine nedorečenosti i nedosljednosti u stavovima oko Irana, rata u Iraku ali i na svoje protivljenje nekim aspektima Bushove politike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjska</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>38</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>45</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6997</ID>
    <SENTENCE>Ako onečišćenje može ugroziti more Sredozemne države, Stožer odmah izvješćuje tu državu, kao i REMPEC, putem Ministarstva vanjskih poslova i Državne uprave za zaštitu okoliša, a u skladu s Protokolom o suradnji u borbi protiv onečišćenja Sredozemnog mora naftom i drugim štetnim tvarima u slučaju nezgoda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>122</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>130</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6852</ID>
    <SENTENCE>Kod toga može biti jako značajno što će Erwan Fouere na povratku iz Slovenije poručiti predsjedateljima u EU-u, britanskom premijeru Tonyju Blairu i ministru vanjskih poslova Jacku Strawu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>158</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>166</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6881</ID>
    <SENTENCE>Usto vrše stalni pritisak na vanjsku liniju, o čemu će trebati voditi računa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>29</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>36</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6951</ID>
    <SENTENCE>Gost predavač, Alessandro Liberatori, direktor Talijanskog instituta za vanjsku trgovinu je, pored podataka o trgovinskoj razmjeni i ostvarenim investicijama između Italije i Hrvatske, govorio i o načinu na koji Veleposlanstvo Republike Italije može pomoći županijama i razvojnim agencijama u privlačenju talijanskih investora, te s druge strane, kakvu podršku potencijalni investitori očekuju od lokalnih vlasti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>72</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>79</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6854</ID>
    <SENTENCE>Ne znam zašto je to tako, ali vanjski izgled je danas, koliko god se činio precijenjen, po meni zapravo podcijenjen.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>30</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>37</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10655</ID>
    <SENTENCE>Iza kuće su napravili vanjski bazen, a u blizini je terasa s trijemom ispod kojeg je zidani roštilj.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>22</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>29</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6830</ID>
    <SENTENCE>Sastanku su prisustvovali i koopredsjedatelji pregovaračkog tima, predsjednik i premijer Srbije Boris Tadić i Vojislav Koštunica, kao i ministar vanjskih poslova Vuk Drašković i predsjednica vladina koordinacijskog tijela za Kosovo Sanda Rašković Ivić.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>145</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>153</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10650</ID>
    <SENTENCE>Načelo sudjelovanja u kreiranju vanjske politike jednostavno ne predviđa brojčane omjere, a i osobno nije sklon takvom pristupu jer bi se to, prema njegovoj ocjeni, moglo odraziti na kvalitetu budućih diplomatskih predstavnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>32</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>39</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6842</ID>
    <SENTENCE>ZAGREB - Američko veleposlanstvo u Hrvatskoj nije oduševljeno najavljenim povratkom Tomislava Jakića na mjesto savjetnika za vanjsku politiku predsjednika Stjepana Mesića.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>125</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>132</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10609</ID>
    <SENTENCE>Kamera sa objektivom, eventualnim kućištima za primjenu u vanjskim uvjetima rada, kao i potrebno infracrveno osvjetljenje za noćni rad.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>58</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>66</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10641</ID>
    <SENTENCE>ZAGREB - Više stotina građana okupilo se u četvrtak u Beogradu u blizini Palače federacije protestirajući zbog posjeta visokog predstavnika Europske unije za vanjsku politiku i sigurnost Javiera Solane.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsku</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>158</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>165</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>7000</ID>
    <SENTENCE>Ima branike u boji vozila, električne podizače prednjih prozora s električnim vanjskim zrcalima i daljinski upravljano središnje zaključavanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>78</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>86</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10631</ID>
    <SENTENCE>Dok sam sjedio na onoj plaži, moja su prijašnja iskustva oživjela ; "vidjeh" slapove energije kako se spuštaju iz vanjskog prostora u kojem se čestice stvaraju i razaraju u ritmičnim otkucajima ; "vidjeh" atome elemenata i atome svog tijela kako sudjeluju u tome kozmičkom plesu energije ; osjećao sam ritam pjesa i "slušao" mu zvuk, i u tome sam trenutku znao da to je Šivin ples, ples Gospodara plesača koga štuju Hindusi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>114</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>122</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6901</ID>
    <SENTENCE>Sloveniju ne brine to što Rehnov prijedlog nije izravno spomenut u pismu što ga je švedskom predsjedništvu EU-a uputila hrvatska premijerka Jadranka Kosor, a niti špekulacije o mogućem odbijanju Zagreba, rekao je glasnogovornik slovenskog ministarstva vanjskih poslova Milan Balažic, te dodao da Slovenija ima do sada najjača jamstva da će proces sklapanja arbitražnog sporazuma biti uspješno priveden kraju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>252</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>260</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10652</ID>
    <SENTENCE>Srpski ministar vanjskih poslova, naime, naglašava kako vjeruje da je i Hrvatskoj u interesu da odustane od svoje tužbe za ratne zločine protiv Srbije, što Beograd već godinama bezuspješno očekuje od Zagreba, no kaže i kako Srbija neće imati izbora te će podnijeti svoju protutužbu ukoliko Hrvatska i dalje bude inzistirala na svojoj tužbi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>16</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>24</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10653</ID>
    <SENTENCE>Ministarstvo vanjskih poslova i europskih integracija (MVPEI) uručilo je u četvrtak diplomatsku notu švicarskom veleposlaniku u Hrvatskoj zbog zabrane ulaska u Švicarsku hrvatskome pjevaču Marku Perkoviću Thompsonu, priopćio je MVPEI.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>13</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>21</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6977</ID>
    <SENTENCE>"Carla je alfa ženka. Nikad nije bila milosnica poput Pamele Harriman, američke ambasadorice u Francuskoj koja se nerijetko povezivala s važnim i snažnim muškarcima, već je Carla više kao ženski Don Juan", rekao je Bernard Kouchner, francuski ministar vanjskih poslova.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>252</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>260</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6903</ID>
    <SENTENCE>MINISTRI vanjskih poslova Arapske lige u petak se u SharmelSheikhu nisu uspjeli dogovoriti o jedinstvenom stajalištu o Iraku, budući da pristaše tvrde linije traže da arapske zemlje ne daju vojna postrojenja za eventualni američki napad, priopćili su izvori bliski pregovorima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>17</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6905</ID>
    <SENTENCE>Vanjski dio vile je zaista divan.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>7</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6828</ID>
    <SENTENCE>Aktivnost zaštite proizlazi iz permanentnog magnetskog polja koje svojom energijom odbija utjecaje vanjskih energija i učinkovito štiti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>99</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>107</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6942</ID>
    <SENTENCE>Na strmcima s vanjske strane otoka gnijezdi sivi sokol (Falco peregrinus), a osim njega ovdje se mogu susresti tamni eleonorin sokol (Falco eleonorae) koji je tu samo na preletu, a gnijezdi na Malti, zatim krški sokol (Falco biarmicus) i vjetruša (Falco tinnunculus).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>14</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>21</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10687</ID>
    <SENTENCE>Planirate li programom supstitucije uvoza domaćom proizvodnjom i izvozom smanjiti vanjski dug i vanjskotrgovinski deficit ?, "zaključila je Dragica Zgrebec.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>82</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>89</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6950</ID>
    <SENTENCE>Gotovo do samog izbora nitko nije ni spomenuo njeno ime među kandidatima za položaj europskog ministra vanjskih poslova, tek u srijedu nekoliko je britanskih novina spomenulo njeno ime, ali kao dalekog četvrtog kandidata iza britanskog ministra vanjskih poslova Davida Milibanda, bivšeg talijanskog premijera Massima d ’ Aleme i španjolskog ministra vanjskih poslova Miguela Ángela Moratinosa.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>350</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>358</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10669</ID>
    <SENTENCE>Jedinstven slučaj izuzimanja Hrvatske iz schengenskog režima, po kojem će naši građani od prvog siječnja 2008. samo uz predočenje osobne iskaznice moći putovati u Sloveniju, Mađarsku i Italiju, rezultat je višemjesečnog lobiranja hrvatske diplomacije na čelu s ministricom vanjskih poslova.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>273</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>281</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10671</ID>
    <SENTENCE>Vanjski izgled Što imate danas u planu ?</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>7</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6864</ID>
    <SENTENCE>2009. godine u reizboru je za nastavno zvanje višeg predavača kao naslovno zvanje u području biomedicine i zdravstva, polje kliničke medicinske znanosti, grana fizikalna medicina i rehabilitacija pri Zdravstvenom veleučilištu u Zagrebu, gdje kao vanjski viši predavač nastavlja svoj predavački rad u neurološkoj fiziotrapiji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjski</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>246</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>253</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10618</ID>
    <SENTENCE>Ne da pozdravljamo, nego tražimo da se bez obzira na vanjske pritiske, gospodarski pojas proglasi i tako omogući bolje gospodarenje izlovom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>53</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>60</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6940</ID>
    <SENTENCE>Kad iz klimatiziranih 22 ° C iziđete na vanjskih 35 (ili čak 50-ak stupnjeva na asfaltu), tijelo izlažete nagloj promjeni kakva se nikada ne događa u prirodi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>40</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>48</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6926</ID>
    <SENTENCE>Dužnost su od svojih prethodnika preuzeli i novi ministar poljoprivrede Božidar Pankretić te ministar vanjskih poslova Gordan Jandroković.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>110</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10683</ID>
    <SENTENCE>Zbog političkih razloga vezali ste kunu uz europsku valutu, pa sad zbog velikog vanjskog duga ona mora ostati snažna.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6858</ID>
    <SENTENCE>Slično kao njemački kancelar, istupili su i njemački predsjednik Johannes Rau i ministar vanjskih poslova Joschka Fischer.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>89</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>97</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10614</ID>
    <SENTENCE>Osoba s ozljedom rotatorne manžete osjeća bol preko deltoidnog mišića na vrhu i vanjskoj strani ramena, pogotovo kad je ruka podignuta i ispružena sa strane.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskoj</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>80</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10691</ID>
    <SENTENCE>U dvadeset i sedam dana, Stipaničev je, u jedrilici od šest i pol metara, bez motora i komunikacije s vanjskim svijetom, uz bocu tribunjskog maslinova ulja preplovio od Europe do Južne Amerike, o čemu piše u svojoj knjizi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>110</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10632</ID>
    <SENTENCE>On ističe da je situacija s potrošnjom u Hrvatskoj vrlo loša, tvrtke izvoznici izgubile su dobar dio vanjskih tržišta, što je kao neizbježnu posljedicu imalo rast broja nezaposlenih.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>101</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6984</ID>
    <SENTENCE>Kako je dugo vremena živjela sama u podrumu, a jedini doticaj s vanjskim svijetom imala je upravo preko svog otmičara, Nataschi se bilo teško priviknuti na mnoge ljude koji ju danas okružuju, pa i na najsitnije stvari, poput njihova mirisa, glasnog govora i slično.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>64</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>72</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10615</ID>
    <SENTENCE>LCD je multiinformativan i prikazuje razne informacije od vanjske temperature do trenutne potrošnje, a kontrole na upravljaču omogućuju vozaču promjenu i prikaz tih informacija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>58</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>65</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6958</ID>
    <SENTENCE>Vanjska politika nesumnjivi je uspjeh nove vlasti, konstatira FT, dodajući: "Mnoge vanjske oznake respektabilnosti, za kojima je HDZ težio godinama, dodijeljene su novoj vlasti brzinom koja je mnoge iznenadila." Neimenovani zapadni diplomat izjavio je pak britanskom listu: "Nemoguće je dovoljno naglasiti u kojoj mjeri cijela ta preobrazba ovisi o (premijeru) Račanu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Vanjska</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>7</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6917</ID>
    <SENTENCE>U Ministarstvu vanjskih poslova u Zagrebu se doznaje da su naše vlasti preko talijanskog MUP-a dobile informaciju da je od posljedica trovanja preminuo Nevio Miletić (1952), a stradalo je još troje hrvatskih državljana od kojih je jedna osoba u kritičnom stanju dok su dvije izvan životne opasnosti, javlja HINA.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>15</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>23</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6918</ID>
    <SENTENCE>Nitko iz Vlade o ovim izjavama nije se želio izjasniti ; iako smo upite poslali na adrese Kosoričinog ureda i Ministarstva vanjskih poslova, odgovore do zaključenja ovog teksta nismo dobili.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskih</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>123</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>131</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10688</ID>
    <SENTENCE>Ali stalno se vraćamo na svinjariju: jedan USB 1.1 kao - ne računajući modem i 10/100 ethernet - jedina veza s vanjskim svijetom 24-satna su uvreda za nekoga tko zna štoto Mac može pod X-om.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskim</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>111</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>119</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10636</ID>
    <SENTENCE>U tom dijelu će se govoriti o načinu na koji se formuliraju vanjske politike, o odnosu između domaćih politika i vanjske politike, o formuliranju "nacionalnih interesa" i ciljeva vanjske politike, o interakciji između domaćih aktera u postupku formuliranja vanjskih politika, te o povijesnom, kulturalnom, ekonomskom, geopolitičkom i drugom kontekstu u kojem se formuliraju pojedine vanjske politike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjske</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>60</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>67</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>10692</ID>
    <SENTENCE>Barack Obama je pod velikim pritiskom zbog rastućeg američkog vanjskog duga, koji sada već iznosi 12,9 trilijuna dolara.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjskog</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>62</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>70</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>6820</ID>
    <SENTENCE>"A to mogu argumentirati robnom razmjenom. Imamo pravo reći da imamo uravnoteženu vanjsko - trgovinsku bilancu. Da vlada nered, ta bi situacija bila puno puno gora", zaključio je ministar dodajući kako on nije ničiji čovjek pa tako ni Ivice Todorića, a ni krupnog kapitala.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>vanjski</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>vanjsko</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>a</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>A.011.03</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>82</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>89</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
</SET>