<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<SET xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <INSTANCE>
    <ID>4090</ID>
    <SENTENCE>Na temelju odredbi članka 32. stavka 1. i stavka 2. točke 4. Zakona o reviziji (Narodne novine broj: 146/05. i 139/08 ; u daljnjem tekstu: Zakon) i Pravilnika o stručnom osposobljavanju i načinu polaganja stručnog ispita za stjecanje zvanja ovlaštenog revizora, Hrvatska revizorska Komora ima nadležnosti i obavlja zadaće na području usluga revizije i drugih stručnih područja u vezi s revizijom, predlaže program revizorskih ispita, program poznavanja zakonodavstva Republike Hrvatske, provodi stručno obrazovanje i organizira ispite za stjecanje zvanja ovlaštenog revizora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>234</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>240</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4194</ID>
    <SENTENCE>Ističe i kako su na njihovim listama osobe različitih zvanja i zanimanja, od umirovljenika, preko obrtnika, liječnika i inženjera, do sveučilišnih profesora, uključujući i invalidne osobe, članove UOSIS-a, a među prvih pet imena na gradskoj i županijskoj listi su po dvije žene.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>54</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>60</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9223</ID>
    <SENTENCE>Podsjetimo na prvome mjestu na širok semantički raspon riječi "ljubav": govori se o domoljublju, o ljubavi prema zvanju, o ljubavi između prijatelja, o ljubavi prema poslu, o ljubavi između roditelja i djece, između bra će i rođaka, o ljubavi prema bližnjemu i ljubavi prema Bogu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>113</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>119</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4199</ID>
    <SENTENCE>A najvažniji problem u knjižarskoj mreži je nepostojanje obrazovanog kadra za zvanje knjižara, s obzirom da u našim srednjim školama takvog zvanja za trgovce uopće nema ', rekao je Serdarević.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>140</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>146</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4119</ID>
    <SENTENCE>Nacionalni susret animatora za duhovna zvanja o temi "Mjesto i uloga obitelji u pastoralu duhovnih zvanja" održan je ove godine u Đakovu 14. i 15. rujna.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>99</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>105</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4040</ID>
    <SENTENCE>U tom vremenu žele, kako su u svojoj molbi i izrazile, "našu redovničku zajednicu više upoznati, svoje zvanje dublje shvatiti i provjeriti i tako se pripremati za služenje Bogu i bližnjemu." To su: Marijana Benić, Anica Tadijanov, Barbara Kvesić, Željka Klavžar i Luca Dabić.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>103</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4066</ID>
    <SENTENCE>Okupljene je potaknula na promišljanje o tomu što znači svjedočiti i vjerovati, čime se vjeroučitelji kao blagovjesnici razlikuju od ostalih učiteljskih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>153</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>159</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9256</ID>
    <SENTENCE>Daje se pozitivno mišljenje za izbor Branke Liebhardt-Šupe, Mirjane Bautović, Vlatke Jurić, Nelde Marinković-Horvath, Nikice Anić-Šmit, Irene Medvešek i Goranke Milanović, a negativno mišljenje za izbor Katarine Sjekavica u nastavno zvanje predavača za znanstveno područje humanističkih znanosti, stručno polje jezikoslovlje, za predmete Engleski jezik i Engleski poslovni jezik, na Visokoj školi za ekonomiju poduzetništva s pravom javnosti u Zagrebu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>233</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>239</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4080</ID>
    <SENTENCE>Što je poticaj, jer nedostaje svećeničkih zvanja, pa je Crkva prisiljena angažirati laike da sudjeluju u crkvenom životu - smatra Markešić, dok don Ivan Miklenić, što se tiče đakonata, kaže kako je riječ o muževima koji u svoje slobodno vrijeme volontiraju u župi, te da se pretpostavlja da negdje drugdje rade i zarađuju za obitelj.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>48</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4166</ID>
    <SENTENCE>Na prijedlog komisije Znanstvenog vijeća Centra za povijesne znanosti Sveučilišta u Zagrebu 1980. godine stječe zvanje znanstvenog asistenta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>112</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>118</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9300</ID>
    <SENTENCE>Lujin se otac nakon prvog braka bavio čak mišlju da stupi u kartuziju Porta Coeli, dok mu je jedan ujak Ivan Antun Exarh u istoj kartuziji ostvario svoje redovničko zvanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>165</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>171</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4054</ID>
    <SENTENCE>U Rimu na Papinskom sveučilištu "Regina apostolorum" od 19. do 24. srpnja 2010. održan je međunarodni susret o pastoralu zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>121</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>127</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9283</ID>
    <SENTENCE>Raspisan je natječaj za jednog nastavnika u znanstveno - nastavnom zvanju i radno mjesto docenta (m / ž) u znanstvenom području prirodnih znanosti, znanstveno polje matematika, znanstvena grana geometrija i topologija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>67</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>73</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4013</ID>
    <SENTENCE>Na nivou VZŽM-a održanje tečaj za zvanje vatrogasnog dočasnika gdje su naša dva člana uspješno položila tečaj, kao i zvanje vatrogasni dočasnik I klase koje su položila 3 člana i vatrogasni časnik položila su 3 člana društva.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>117</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>123</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4100</ID>
    <SENTENCE>Napominje da je sporno nepoštivanje zakonskih obaveza i preporuka rektorskog zbora kod izbora u znanstveno (instituti) i znanstveno nastavno zvanje (fakulteti).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>141</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>147</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4074</ID>
    <SENTENCE>Ako od ­ zvanja šuplje, pečen je.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS />
    <ISNOTA>true</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>9</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>15</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4032</ID>
    <SENTENCE>Već iz samog opisa modula jasno je vidljiva višestruka korist koju sam student dobiva ovakvim načinom rada, koji je usmjeren osamostaljenju studenta u uporabi engleskog jezika unutar njegove (studentove) struke i budućeg zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>221</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>227</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4172</ID>
    <SENTENCE>Zaposlen na AGG fakultetu 1958. u zvanju asistenta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>34</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>40</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9227</ID>
    <SENTENCE>"Državnom maturom i vanjskim vrednovanjem obrazovanja mladima smo uputili jasnu poruku da uspjeh mogu ostvariti jedino radom i zalaganjem, a ne plemenskim i kojekakvim drugim vezama", kazao je Janjić dodajući da velika većina fakulteta već sada priznaje samo državnu maturu, a da tek pojedini, kao npr. likovna i glumačka akademija te arhitektonski fakulteti, ipak zbog specifičnosti zvanja traže dodatne klasifikacijske ispite.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>384</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>390</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4136</ID>
    <SENTENCE>Studirao je u Osijeku gdje je stekao zvanje nastavnika razredne nastave.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>37</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>43</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4132</ID>
    <SENTENCE>Osobito se obratio mladeži rekavši: "Ohrabrujem vas mladi da se odazovete ovom Gospodinovu pozivu ; pozivu koji osobito snažno odzvanja u ovoj godini koja je u vašoj biskupiji posebno posvećena pastoralu duhovnih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>213</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>219</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4190</ID>
    <SENTENCE>Uvjerenje o osposobljenosti za poslove Grafičkog dizajnera, javni dokument kojim se zvanje upisuje u radnu knjižicu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>84</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>90</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4005</ID>
    <SENTENCE>Prisustvovao sam seminaru za funkcionalnu analizu u Dubrovniku akademske godine 1990/1, i 11. - tom Znanstveno stručnom kolokviju za Konstruktivnu Geometriju i Kompjutorsku Grafiku HDKGIKG-a u Varaždinskim Toplicama od 18. do 21. rujna 2005. Nastupno predavanje za nastavno zvanje predavač za predmete matematika 1 i nacrtna geometrija održao sam akademske godine 2003. Od akademske godine 2007/8 nosilac sam i predavač iz kolegija Nacrtna geometrija na Geotehničkom fakultetu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>274</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>280</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9229</ID>
    <SENTENCE>Susret je pripremio i vodio župnik iz Podravskih Sesveta vlč. Krunoslav Kefelja, povjerenik za ministrante i duhovna zvanja u dekanatu, a župu domaćina i njihov rad ministranata predstavio je vikar vlč. Leon Lozančić.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>117</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>123</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9278</ID>
    <SENTENCE>U Učilištu Profokus obrazuju u programima modnog dizajna I i II, kostimografije, modnog stilizma, vizažizma, osposobljavaju za zvanje frizer stilist i dizajner interijera.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>127</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>133</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4180</ID>
    <SENTENCE>Za najviše dva mjeseca počet će evaluacija i akreditacija programa bivšeg Veleučilišta te postupak izbora u zvanja predavača koji su ondje dosad predavali - istaknuo je u ponedjeljak na novinskoj konferenciji ministar znanosti i tehnologije Gvozden Flego, govoreći o Vladinoj prošlotjednoj odluci o ukidanju splitskog Veleučilišta i njegovu pripajanju Sveučilištu u Splitu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>108</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>114</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4081</ID>
    <SENTENCE>Četvrtim rješenjem toj se bivšoj novinarki dodjeljuje zvanje konzul savjetnik, premda za to nema odgovarajuću stručnu spremu, jer ima završenu samo srednju školu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>54</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>60</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9266</ID>
    <SENTENCE>Tak i tak uzima mi stari prek firme pa nebu puno košto, a razmišljo sam i o k800 al mi ekipa koja ga je imala veli da im sere softver, tipke štekaju, nekaj zeza kod zvanja i tak, al nagovorili ste me na d900, hvala na savjetima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>165</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>171</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9244</ID>
    <SENTENCE>Godine 1991. izabran je u zvanje znanstvenoga suradnika na Institutu "Ruđer Bošković".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>26</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>32</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9280</ID>
    <SENTENCE>Daje se pozitivno mišljenje za izbor Daške Marije Domljan u nastavno zvanje predavača za znanstveno područje humanističkih znanosti, polje jezikoslovlje, za predmet Poslovni engleski jezik na Ekonomskom fakultetu u Zagrebu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>69</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>75</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4188</ID>
    <SENTENCE>U Zadarskoj nadbiskupiji vršio je sljedeće službe: od 1964. do 1968. bio je župnik u Škabrnji, Nadinu i Smilčiću ; od 1968. do 1970. duhovnik u Nadbiskupskom sjemeništu "Zmajević" u Zadru ; od 1970. do 1992. ravnatelj istoga sjemeništa ; od 1970. do 1972. kateheta mladih u Zadru ; od 1981. do 1990. dopisnik Glasa Koncila ; od 1970. do 1992. voditelj odjela za zvanja u Zadarskoj nadbiskupiji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>362</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>368</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4114</ID>
    <SENTENCE>Bez ikakvog trenerskog zvanja i bez trenerske licence koju još nije stigao zaslužiti !?</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>23</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>29</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4098</ID>
    <SENTENCE>U Gradskoj knjižnici u Benkovcu jučer je održano prvo u nizu predavanja izobrazbe za zvanje mljekar - sirar, koje se organizira u sklopu projekta koji podupire Fond za ostvarivanje Milenijskih ciljeva razvoja (MDG-F), a koje pohađa 26 proizvođača mlijeka iz ličkog dijela Zadarske županije, sa zadarskih otoka, te iz Ravnih kotara i Bukovice.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>85</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>91</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4181</ID>
    <SENTENCE>1) Zaposlenicima u znanstveno - nastavnom, umjetničko - nastavnom, znanstvenom i nastavnom zvanju pripada dodatak na plaću od 15 % za akademski stupanj doktora znanosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>91</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>97</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4137</ID>
    <SENTENCE>Vodi računa o svom zvanju ma kako skromno ono bilo, jer to je nešto stvarno što posjeduješ u ovom nemirnom i promjenjivom vremenu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>25</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4078</ID>
    <SENTENCE>Predaje klavir u zvanju višeg predavača na Odjelu za glazbu pri Sveučilištu Jurja Dobrile u Puli.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>17</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>23</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4030</ID>
    <SENTENCE>Nüvi 310 omogućava biranje željenog broja iz imenika Vašeg telefona koji se automatski prebacuje u memoriju nüvi - a. Može se birati novi broj putem tipkovnice, mogu se pregledavati zadnji dolazni i odlazni pozivi, može se vidjeti ime osobe koja poziva (Caller ID), omogućeni su i glasovni pozivi (kod telefona koji podržavaju takvu funkciju), direktno zvanje željene POI točke i još mnogo drugih funkcija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>353</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>359</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4145</ID>
    <SENTENCE>Antun Štefan, predstojnik biskupijskog Ureda za pastoral duhovnih zvanja, predstavio je najnovije izdanje, radne listove za ministrante, priređene u prigodi 10. obljetnice Varaždinske biskupije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>66</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>72</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4003</ID>
    <SENTENCE>U zvanje redovitoga profesora izabrani su dr. sc. Ljubomir Kuljača (1982.) i dr. sc. Petar Crnošija (1984.), u zvanje docenta dr. sc. Ivan Husar (1985.) i dr. sc. Zoran Vukić (1990.), u zvanje izvanrednoga profesora dr. sc. Nedjeljko Perić (1991.) i dr. sc. Mario Žagar (1992.).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>186</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>192</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9239</ID>
    <SENTENCE>Za pohađanje ovih tečajeva potrebno je imati određena znanja iz speleologije, a optimalno bi bilo imati završenu speleološku školu i zvanje speleolog pripravnik.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>133</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>139</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4015</ID>
    <SENTENCE>U postupku je utvrđeno da su tijela HOK-a u tri navrata odbijala njegov zahtjev zbog nedostojnosti za obavljanje odvjetničkog zvanja i to 2004., 2005. i 2007. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>126</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>132</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4161</ID>
    <SENTENCE>Treba napraviti analizu što smo radili u prethodnom periodu, koga smo stipendirali i što smo natrag dobili, kaže Vrančić te odluku o studentskim stipendijama za deficitarna zvanja odgodio za sedam dana.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>173</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>179</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4187</ID>
    <SENTENCE>Nakon prvog prošlogodišnjeg festivala i ove je godine susret u prigodi 44. Svjetskog dana molitve za duhovna zvanja na nedjelju Dobrog Pastira okupio velik broj mladih.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>109</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>115</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4064</ID>
    <SENTENCE>Kandidati koji nemaju zvanje profesor moraju imati položeno pedagoško psihološku naobrazbu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>22</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>28</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9270</ID>
    <SENTENCE>Ne zaboravimo da studenti koji upisuju ovaj studij nisu, i ne mogu biti, upoznati sa svime što donosi njihovo buduće zvanje, pa prema tome ne mogu biti ni istinski zainteresirani i angažirani.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>117</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>123</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4069</ID>
    <SENTENCE>1982. godine diplomirao je na Elektrotehničkom fakultetu u Zagrebu i stekao zvanje diplomiranog inženjera elektrotehnike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>76</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>82</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4193</ID>
    <SENTENCE>Osobe iz stavka 1. ovog članka mogu se izabrati u odgovarajuće znanstveno - nastavno, nastavno ili suradničko zvanje bez zaključivanja ugovora o radu (tzv. naslovno zvanje) prema uvjetima i u postupku propisanim za izbore u zvanja, sukladno Zakonu, Statutu Sveučilišta i ovom Statutu, te općim aktima Fakulteta i fakultetskih odsjeka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>110</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>116</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9245</ID>
    <SENTENCE>Kruni Bahatu, nakon 120 sati prakse i nastave u Vinici, zvanje uzgajivača svinja bit će upisano u radnu knjižicu, što će biti uvjet za sve poticaje od ministarstva ili Europske unije.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>56</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>62</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9261</ID>
    <SENTENCE>Većina klubova se danas specijalizira za natjecateljski dio taekwondoa (borbeni trening i vježbanje forma), no svi su dijelovi taekwondoa važni za postizanje majstorskih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>170</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>176</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4083</ID>
    <SENTENCE>U znanstveno zvanje i na odgovarajuće radno mjesto može biti izabrana osoba koja ispunjava uvjete utvrđene natječajem iz članka 77. ovog Statuta, te koja ispunjava psihofizičke i posebne uvjete za izbor u zvanje propisane općim aktima Fakulteta i fakultetskih odsjeka.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>13</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>19</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4049</ID>
    <SENTENCE>Uz mnogo truda i zalaganja, svi polagači su uspješno stekli nova zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>65</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>71</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4057</ID>
    <SENTENCE>Nakon što su naši kandidati prošli ispitivanja kod sva tri predavača, prema rezultatima koje je pročitao predsjednik VZKZŽ Ivica Glas, svi kandidati su položili i stekli zvanje Dočasnik 1 klase !</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>170</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>176</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9225</ID>
    <SENTENCE>U Centru je promovirano u zvanje mentora 5 odgojitelja i 1 pedagog u zvanje savjetnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>69</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>75</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9242</ID>
    <SENTENCE>Unitarizam se pakira na kile u uredima Željka Komšića i Zlatka Lagumdžije, te dalje izvozi putem uhodanih kanala šezdesetominutnog "nezavisnog novinarstva" i uz pomoć književno - kolumnističke patetike koja godinama plasira najlicemjerniju bajku o mirisu, boji i okusu nečega što je svoj miris, boju i okus izgubilo, onog trena kad su se o duši Bosne počeli brinuti oni koji uz svoje ime u radnu knjižicu neometano upisuju zvanje humanist, iako im na čelu piše prekaljeni nacist.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>423</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>429</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9253</ID>
    <SENTENCE>Preddiplomski i diplomski studijski programi na RGNF-u prikazani su u tablici 1. Pedeset i pet zaposlenika u znanstveno nastavnim zvanjima, dvadeset u suradničkim zvanjima, osamnaest u istraživačkim zvanjima, dva predavača i dva stručna suradnika organizirano je u sedam zavoda i jednoj katedri.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanjima</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>163</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>171</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4061</ID>
    <SENTENCE>Podaci o autoru trebaju sadržavati ime i prezime autora, naziv ustanove, grad, stručno zvanje i adresu elektroničke pošte.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>87</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>93</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9296</ID>
    <SENTENCE>Zvanje primarijusa stekao je 1979. godine, a iste godine obranio je doktorsku disertaciju na Medicinskom fakultetu u Rijeci.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>6</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4076</ID>
    <SENTENCE>Nositelj je počasnih zvanja priznatih svjetskih sveučilišta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>21</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>27</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4089</ID>
    <SENTENCE>Molimo za nova duhovna zvanja u našoj Crkvi i našoj župi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>23</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>29</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9272</ID>
    <SENTENCE>N A T J E Č A J za izbor 1. nastavnika u znanstveno - nastavno zvanje i na radno mjesto docent ili izvanredni profesor iz područja prirodnih znanosti, polje biologija, grana biokemija i molekularna biologija pri Biološkom odsjeku PMF-a, UVJETI: Na natječaj se, pod ravnopravnim uvjetima, imaju pravo javiti osobe oba spola.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>63</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>69</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9276</ID>
    <SENTENCE>Također, članovi Senata dobili su izvještaj o rezultatima upisa u I. godinu preddiplomskih sveučilišnih studija u II. upisnom krugu, te je zajedno donesena odluka o raspisivanju III. upisnog kruga koji će se održati 29. i 30. rujna 2008. Odlukom Senata dr. sc. Željko Kurtela izabran je u znanstveno - nastavno zvanje i radno mjesto docenta, dr. sc. Goran Popović u naslovno znanstveno - nastavno zvanje docenta, dr. sc. Jadran Šundrica u nastavno zvanje profesora visoke škole u trajnom zvanju i dr. sc. Ivan Tanta u suradničko zvanje višeg asistenta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>529</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>535</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9241</ID>
    <SENTENCE>Ovako, pobijedio je onaj momak sa sjevera koji vrti štapom, a s obzirom da se pobjednik birao telefonskim glasanjem, uspjeh je tim veći ako pretpostavimo koliko rodbine i prijatelja raspoloženih za zvanje imaju te plesne skupine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>198</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>204</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4101</ID>
    <SENTENCE>4. Promocija u zvanje profesora mentora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>15</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>21</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4006</ID>
    <SENTENCE>Sada kod njih imamo pogodnosti besplatnog (VIP) ili povoljnijeg zvanja (Simpa) - ovo nije ono klasično pojeftinjenje usluga, ali se ipak osjeti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>64</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>70</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4039</ID>
    <SENTENCE>Znanstveno istraživačko zvanje viši znanstveni suradnik i znanstveno - nastavano zvanje izvanredni profesor u području društvenih znanosti, polju informacijskih znanosti, na katedri za kvantitativne metode i informatiku, na Ekonomskom fakultetu Sveučilišta J. J. Strossmayer u Osijeku, stekao je 2003. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>24</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>30</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4135</ID>
    <SENTENCE>Od drugih grana zgodno je navesti sljedeće: Sestre salezijanke pod nazivom kćeri Marije Pomoćnice, muškarce i žene u svijetu iz svih mogućnih zvanja okupljene u salezijance - suradnike ; one koji su po salezijanskim ustanovama primili temelje odgoja a zatim organizirani u don Boscove bivše učenike, djevojke i mladiće sa zavjetima u svijetu okupljene u svjetovnom institutu kao don Boscove dobrovoljke ili kao dobrovoljce s don Boscom i mnoge druge.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>142</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>148</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9260</ID>
    <SENTENCE>Prvi puta u zvanje redoviti profesor izabran 1997. godine, a 2003. godine je izabran u zvanje redoviti profesor, kao trajno zvanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>12</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>18</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4151</ID>
    <SENTENCE>Ljudi koji su tu iskusili Marijinu nazočnost više se i ne broje, kao što se niti ne zna broj pojedinačnih obraćenja, ni broj duhovnih ili tjelesnih ozdravljenja, niti koliko je bilo svećeničkih zvanja ili drugih oblika posvećenog života zbog milosti zadobivenih u Međugorju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>194</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>200</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4198</ID>
    <SENTENCE>Ukoliko se primjenjuje automatsko povećanje za posebni dodatak, ono se odnosi samo na dio osnovne plaće koju čini umnožak važeće osnovice i koeficijenta u koji je razvrstano zvanje zaposlenika ili položaj na koji je zaposlenik imenovan, odnosno koeficijenta radnog mjesta u koje je zaposlenik razvrstan, isključujući stalni dodatak.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>174</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>180</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4192</ID>
    <SENTENCE>Nakon završenoga školovanja i tri godine radnoga iskustva u zanimanju može se polagati majstorski ispit, čime se stječe zvanje majstora - preciznog mehaničara (Zakon o obrtu, NN 77/93 i 64/2001).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>120</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>126</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4127</ID>
    <SENTENCE>Sad mu je bilo posve jasno da od njegova kapucinskoga zvanja neće biti ništa pa se konačno vratio u bolnicu Sv. Jakova gdje je bio primljen s velikom radošću.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>54</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>60</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4059</ID>
    <SENTENCE>2006. godine izabrana je u zvanje višeg asistenta, a 2007. godine u znanstveno - nastavno zvanje docenta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>27</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>33</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4025</ID>
    <SENTENCE>Pri tome će se voditi računa da vojnopomorsko zvanje i vojna karijera bude atraktivan izbor za mlade ljude.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>46</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>52</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9252</ID>
    <SENTENCE>Naši su programi školovanja verificirani od Ministarstva obrazovanja Republike Hrvatske, te se po završetku upisuju kao zvanje u radne knjižice.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>120</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>126</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4052</ID>
    <SENTENCE>Podsjetio je i da je nakon 102 godine izgrađen školski brod, a u pripremi je i alternativni model izobrazbe za stjecanje zvanja za one pomorce koji nemaju visokoškolsku naobrazbu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>121</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>127</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9222</ID>
    <SENTENCE>Godine 1992. je izabran u znanstveno - nastavno zvanje docenta.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>48</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>54</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4131</ID>
    <SENTENCE>Varaždinska biskupija, u organizaciji Ureda za pastoral duhovnih zvanja, Ureda za crkvenu glazbu Varaždinske biskupije i ministranata, festivalom tradicionalno svake godine obilježava svetkovinu Dobrog pastira.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>65</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>71</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4128</ID>
    <SENTENCE>Godišnji pregledi prema kategorijama: osnivač, djelokrug, tip i vrsta muzeja te struktura stručnih djelatnika prema zvanju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>116</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>122</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9288</ID>
    <SENTENCE>Po zvanju i zanimanju je liječnik.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>3</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>9</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4121</ID>
    <SENTENCE>Je li bila u iskušenju da sinove pokuša usmjeriti u svoje zvanje, umjesto u suprugovo strojobravarstvo, pitamo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>58</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>64</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9231</ID>
    <SENTENCE>Kako osoba koja osjeća zvanje, ali je neodlučna tj. ne zna želi li biti redovnik ili dijecezanski svećenik, može odlučiti koji je pravi put za nju ?</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>23</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>29</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9220</ID>
    <SENTENCE>Na inicijativu Komore za trgovinu i obrt osnovan je u Zagrebu 2. siječnja 1932. Zavod za savjetovanje pri izboru zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>113</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>119</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4103</ID>
    <SENTENCE>Tijekom mise izrečene su i molitve za svećenike Zdravka Boraka i Ivana Demšića, koji su preminuli prošle godine, kao i za sva postojeća i buduća duhovna zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>153</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>159</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4148</ID>
    <SENTENCE>U svom nastavnom radu od 1971. do danas prošao je kroz sva zvanja na visokom učilištu od stručnog suradnika, predavača, docenta, izvanrednog i redovitog profesora u trajnom zvanju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>173</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>179</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4146</ID>
    <SENTENCE>Također je upozorio na nedostatak svećeničkih i duhovnih zvanja u danšnjem svijetu, kao i na kasno i neodgovorno stupanje u brak, a što je posljedica hedonističkog i materijalističkog shvaćanja mladosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>57</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>63</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9274</ID>
    <SENTENCE>Daje se pozitivno mišljenje za izbor mr. sc. Mirne Marić u nastavno zvanje višeg predavača za područje humanističkih znanosti, stručno polje znanost o umjetnosti, za predmet Povijest glazbe, na Filozofskom fakultetu u Puli.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>68</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>74</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9208</ID>
    <SENTENCE>Iste godine izabran je u istraživačko zvanje mlađeg asistenta iz znanstvenog područja Biotehničke znanosti, znanstveno polje Prehrambena tehnologija, znanstvena grana Inženjerstvo na Katedri za tehnologiju ugljikohidrata.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>38</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>44</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9217</ID>
    <SENTENCE>U znanstvenim zvanjima napreduje od asistenta da znanstvenog savjetnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanjima</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>14</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>22</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4105</ID>
    <SENTENCE>U dvanaestoj je godini prvi put čula glas zvanja i od tada šest godina molila i razmišljala, tražila savjete te konačno u svetištu u Letnici, pred Gospinim likom, uoči Velike Gospe, 15. kolovoza 1928., odlučila svoj život posvetiti Bogu kao redovnica.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>48</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4157</ID>
    <SENTENCE>U propovijedi se osvrnuo na važnost uloge i službe svećenika i župnika te je naglasio potrebu molitve za postojeća i nova duhovna zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>130</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>136</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9264</ID>
    <SENTENCE>Daje se pozitivno mišljenje za izbor Irine Devčić u nastavno zvanje predavača za znanstveno područje humanističkih znanosti, polje jezikoslovlje, za predmet Francuski jezik, u Kabinetu za strane jezike, na Visokoj zdravstvenoj školi u Zagrebu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>61</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>67</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4068</ID>
    <SENTENCE>Početkom 1997. godine izabran je u zvanje višeg asistenta za predmet Radiobiologija, a ljeta 1998. u zvanje višeg asistenta za predmet Fiziologija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>101</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>107</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4009</ID>
    <SENTENCE>Projekt stipendiranja učenika s 800 i studenata s 1.200 kuna mjesečno projekt je kojeg Ministarstvo provodi treću godinu za redom, a u cilju zaustavljanja trenda pada upisa u pomorske škole i fakultete i popularizacije pomoračkih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>230</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>236</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4063</ID>
    <SENTENCE>Zahvalio je mladima što su se odazvali susretu kojeg su priredili biskupijski uredi za pastoral duhovnih zvanja i crkvenu glazbu, kojeg vodi mo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>105</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>111</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4116</ID>
    <SENTENCE>Razvijajući tako u malom Sjemeništu tu klicu zvanja i završivši srednju školu u "Nadbiskupskoj Klasičnoj Gimnaziji" u Zadru, Mario je potom u ljeto 2001. god. maturirao, te na jesen 2001. god. nastavio svoju formaciju za svećenika i daljnje visokoškolsko obrazovanje na Bogosloviji "Ivana Pavla II." i Filozofsko – Teološkom Fakultetu u Rijeci.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>45</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>51</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4050</ID>
    <SENTENCE>Osobe izabrane u znanstvena, znanstveno - nastavna, umjet ­ ničko - nastavna, nastavna i suradnička zvanja koje ta zvanja imaju na dan stupanja na snagu ovoga Zakona zadržavaju ta zvanja, a znanstvena će im se zvanja upisati u Upisnik znanstvenika, sukladno članku 23. ovoga Zakona.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>100</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>106</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4011</ID>
    <SENTENCE>Nakon toga izabrani posvjedočuju svoje franjevačko zvanje i svoju spremnost na služenje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>51</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>57</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9240</ID>
    <SENTENCE>S obzirom na sve veći značaj profesionalnog usmjeravanja kod odabira prvog zvanja / zanimanja, te potrebe cjeloživotnog učenja radi održanja i unapređenja postojeće zapošljivosti u odnosu na potrebe tržišta rada, ovaj Program može biti od izuzetnog značaja za najšire skupine korisnika u sustavu obrazovanja i zapošljavanja, o čemu svjedoče iskustva zemalja koje program koriste niz godina.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>75</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>81</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4095</ID>
    <SENTENCE>U tom smislu govorio je i o dugotrajnoj "suši" u župi što se tiče duhovnih zvanja, te potaknuo sve prisutne da svaki dan do sljedećega blagdana bl.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>75</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>81</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4085</ID>
    <SENTENCE>Izbor u znanstveno zvanje ograničen je na razdoblje od pet godina, nakon čega znanstvenik podliježe reizboru.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>19</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>25</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4122</ID>
    <SENTENCE>Ne želeći prenaprezati tekst, vjerujem da ta dva pitanja daju okvir za dublje razumijevanje života i poziva "sanjara" (život i zvanje koje će otkriti on sam, godinama kasnije, s više jasnoće, dubine i realizma).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>127</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>133</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4162</ID>
    <SENTENCE>Na kraju priručnika nalaze se prigodne misli o svećeništvu i redovništvu i molitve za nova duhovna zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>99</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>105</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4020</ID>
    <SENTENCE>Godine 1981. stekao je stručno zvanje viši arhivist, a 1986. stručno zvanje arhivski savjetnik.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>31</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>37</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4087</ID>
    <SENTENCE>Dosta sam mijenjala brojeve ovaj koji sada imam mi je negdje peti ili šesti jer sam se prebacivala iz vipa na cronet i iz croneta na simpu i jednom jer me netko stalno zezao gnjavio zvanjem sa sakrivenog broja pa sam promijenila broj.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanjem</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>182</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>189</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4018</ID>
    <SENTENCE>Crveni križ grada Dubrovnika i ove će godine uoči turističke sezone održati seminar za zvanje spasioca na moru, odnosno bazenima.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>87</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>93</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4156</ID>
    <SENTENCE>Intervenciju SDV-a vodi / zapovijeda vatrogasac s najvišim rangom osposobljenosti za SDV bez obzira na zvanje i poslove koje obavlja u redovnom radu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>103</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4118</ID>
    <SENTENCE>Poslodavci pri zapošljavanju polaze od zanimanja, dakle poslova i zadaća koje će osoba obavljati, a onda se gleda koje zvanje je potrebno za takvo zanimanje – uvodi nas u temu Renato Jerončić iz Hrvatskog zavoda za zapošljavanje, ispostava Split, te nastavlja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>119</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>125</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4175</ID>
    <SENTENCE>U mirovini je od 1. listopada 1993. godine, a 9. studenoga 2001. izabran je u zvanje profesor emeritus.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>78</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>84</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4060</ID>
    <SENTENCE>U sedam moderno opremljenih učionica smještenih na tri različite adrese danas se educiraju stotine polaznika za neka od najzanimljivih informatičkih zvanja, kao što su: tečajevi za SUN Java i PHP programere, MOC program (Microsoft Certified Professional), CCNA (Cisco Certified Network Associate), CCNP (Cisco Certified Network Professional), CCSP (Cisco Certified Security Profesional).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>149</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>155</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4008</ID>
    <SENTENCE>Nakon završetka studija studenti / studentice stječu zvanje prvostupnik / prvostupnica (baccalaureus / baccalaurea) društvenih ili humanističkih znanosti s naznakom struke (studija).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>53</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>59</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4112</ID>
    <SENTENCE>Također, u Velikoj se vijećnici moglo čuti i to da će se pomorcima omogućiti i alternativno stjecanje najviših zvanja u pomorstvu, i to za časnike i pomorce sa časničkim zvanjem.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>111</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>117</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4143</ID>
    <SENTENCE>Samostalni knjigovođa je zvanje od vitalne važnosti za uspješno i regularno poslovanje tvrtke te je vrlo traženo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>25</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>31</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4058</ID>
    <SENTENCE>Završio ju je godinu dana ranije, 29. siječnja 2004., i dobio zvanje inženjera sigurnosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>62</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>68</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4200</ID>
    <SENTENCE>Ima zvanje likovnog tehničara i čin kaplara / desetara u vojsci (koji se crtač stripova još može time pohvaliti ?!).</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>4</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>10</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9259</ID>
    <SENTENCE>Nakon što je Vijeće splitskog Pravnog fakulteta davne 1999. godine predsjedniku HSP-a oduzelo titulu magistra jer je utvrđeno da je prepisao rad, splitsko Općinsko državno odvjetnišvo je protiv Đapića i Kandarea podiglo optužnicu kojim se Kandarea teretilo da je, na nagovor svog stranačkog šefa, omogućio Đapiću da nezasluženo dobije zvanje magistra pravnih znanosti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>335</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>341</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4177</ID>
    <SENTENCE>Zbog toga je već školske godine 1947/48. uz postojeći nastavnički (profesor fizike) uveden i stručni smjer fizike na kojem se od 1962. godine stječe zvanje diplomirani inženjer fizike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>149</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>155</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4171</ID>
    <SENTENCE>Studenti Rudarsko - geološko - naftnog fakulteta ceremoniju primitka novih članova u zvanje održavaju u prigodi Sv. Barbare zaštitnice rudara.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>85</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>91</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9271</ID>
    <SENTENCE>"Citirajmo nekoliko primjera. Borba protiv nećudoređa. Borba protiv laicizma. Rat framasoneriji. Borbe za školu. Propaganda za kršćansko shvaćanje države, zanata, obitelji. Propaganda da se prizna kraljevska vlast Kristu, poglavito da je priznaju vođe i zastupnici socijalnih i političkih institucija. Kampanje da se priznaju Crkvi njezina prava i protiv povreda tih prava. Izmjena općih vladajućih ideja o radu, izboru zvanja, poslovima, zabavama, čuvstvenomu životu, braku, odgoju itd."</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>420</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>426</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9224</ID>
    <SENTENCE>Od 1931. godine neprekidno radi na razvoju vatrogastva i zaštite od požara na području naselja Glogovac, te danas broji šezdesetak članova različitih uzrasta i vatrogasnih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>172</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>178</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4163</ID>
    <SENTENCE>Za ovaj vas Božić posebno pozivam da se u svojim molitvama spomenete svećenika u ovoj Svećeničkoj godini ; da molite za svećenička zvanja u svojim obiteljima i župama te da u susretu sa svojim svećenicima u godišnjemu pohodu obiteljima očitujete svoje zanimanje za predivnu stvarnost naše Crkve.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>131</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>137</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4047</ID>
    <SENTENCE>Ova žena očito nije "skroz uredna" (gledajući po konzervativnom modelu) ali je za moj mentalni sklop prihvatljivo da takva i slična osoba bude po zvanju i zanimanju "samohrana majka s četvoro djece".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>146</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>152</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4036</ID>
    <SENTENCE>Daje se pozitivno mišljenje za izbor Spasenije Moro u nastavno zvanje predavača za znanstveno područje humanističkih znanosti, polje jezikoslovlje, grana germanistika, za predmet Njemački jezik, na Prehrambeno tehnološkom fakultetu u Osijeku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>63</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>69</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4099</ID>
    <SENTENCE>S takvim disertacijama se ne može položiti ni kolokvij, a on jadnik valjda priželjkuje akademsko zvanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>97</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>103</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4104</ID>
    <SENTENCE>3. Ako visoka učilišta predlože više od petnaest umirovljenih redovitih profesora u trajnom zvanju, Odbor za evidenciju i unapređenje kadrova odabrat će i predložiti Senatu petnaest.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>92</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>98</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9210</ID>
    <SENTENCE>Duhovna obnova, održana u samostanu sestara Klanjateljica Krvi Kristove u Podsusedu, uoči blagdana Duhova, 22. svibnja 2010. na temu starozavjetnog biblijskog teksta iz Pnz 30, 15-20. Mladi koji su bili dionici ove obnove došli su iz raznih dijelova Hrvatske, a većina njih već je više puta bila na obnovama, koje organizira Povjerenstvo za duhovna zvanja i pastoral mladih sestara ASC.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>349</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>355</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9247</ID>
    <SENTENCE>Danas se DVD Klanjec ubraja u kategoriju središnjeg gradskog društva sa postrojbom od 26 zdravstveno sposobnih, te obučenih vatrogasaca raznih vatrogasnih zvanja: od ispitanih vatrogasaca do vatrogasnih časnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>155</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>161</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9202</ID>
    <SENTENCE>"Svećeničko zvanje je u odnosu na druga zvanja posebno.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>12</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>18</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4088</ID>
    <SENTENCE>Nakon završene Opće gimnazije, upisuje povijest na Filozofskom fakultetu u Zagrebu, nakon kojeg dobiva zvanje profesora povijesti i dipl. povjesničara.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>103</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>109</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9243</ID>
    <SENTENCE>Vrlo vjerovatno ću si kupiti calling card za zvanje u Hrvatsku, ali želim isto tako imati signal da me se u nekom hitnom slučaju može dobiti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>45</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>51</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4196</ID>
    <SENTENCE>31. svibnja 2010. g. izabran u zvanje znanstvenog savjetnika.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>31</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>37</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9204</ID>
    <SENTENCE>Naravno, ostali smo uskraćeni i za odgovor na pitanje zašto službenici ne mogu upisati u radnu knjižicu građanima stečeno zvanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>122</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>128</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9273</ID>
    <SENTENCE>Nakon izvješća o radu u protekloj 2009. godini te financijskog izvješća i planu rada i financijskokog plana za 2010. godinu dodjeljena su priznanja zaslužnim članovima i mladeži koji su ostvarili dosta dobre rezultate u 2009. godini, a nakon toga podijeljene su i zahvalnice sponzorima i donatorima D.V.D - a Zakorenje, te diplome članovima za stjecanje zvanja "Vatrogasac" i jedna diploma za stjecanje zvanja "Vatrogasni dočasnik" koji su protekle godine uspješno položili, a to su: za vatrogasca Slavko Crnković, Sanja Crnković i Matej Lončarević te za vatrogasnog dočasnika Kruno Funtek.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>403</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>409</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9250</ID>
    <SENTENCE>Većina se odlučuju za zvanje učitelja iz jednostavnog razloga, žele sudjelovati u razvoju budućnosti svojih učenika kroz kvalitetno obrazovanje, a razvoj svakog učenika i kvalitetno obrazovanje pretpostavka su razvoju i napretku cijeloga naroda.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>22</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>28</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4045</ID>
    <SENTENCE>Kupnjom svih šest naslova iz kompleta dobiti ćete svu potrebnu literaturu za uspješno učenje i savladavanje osnova korištenja računala i uredskih alata te za ECDL certifikaciju kojom stječete zvanje računalnog operatera i ECDL specijalista.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>192</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>198</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9219</ID>
    <SENTENCE>"Broj 112 u Hrvatskoj funkcionira od 2005. i građani ga sve više prepoznaju kao službu pomoći premda im je ostavljena mogućnost zvanja i na brojeve 92, 93 i 94 jer u situaciji kad su ljudi pod stresom, obično zovu otprije poznate brojeve", kazao je Zelić napominjući kako integriranje brojeva hitnih službi u 112 po županijama "ide polako, ali sigurno".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>128</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>134</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4019</ID>
    <SENTENCE>- Čini se da postoji granica, i stvari nisu tako loše ako radite sat ili dva više nego inače – izjavila je za Reuters dr. Marianna Virtanen, zaposlenica 'Finskog instituta za zdravlje zvanja' i Sveučilišta College u Londonu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>184</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>190</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4043</ID>
    <SENTENCE>Što, zapravo, znači biti danas vjernik, kršćanin, svećenik, redovnik, redovnica, živjeti i svjedočiti naše zvanje i poslanje sada i ovdje ?</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>107</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>113</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4016</ID>
    <SENTENCE>Pravila igre regulirana su Vladinom uredbom iz 1997. godine po kojoj se dužnosnicima s pravom na stan za službene potrebe smatraju oni dužnosnici koje imenuju predsjednik države i Sabor, suci i pravosudni dužnosnici, te dužnosnici u Vladi, ministarstvima i tijelima državne uprave, a njima se pridružuju i službenici I. vrste zvanja u tijelima državne vlasti.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>326</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>332</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9232</ID>
    <SENTENCE>Radi se o molitvi za duhovna zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>29</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>35</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4108</ID>
    <SENTENCE>Kako Večernji list doznaje - profesorima Ekonomskog fakulteta uprava je u posljednja četiri i pol mjeseca, uz plaće i dodatak od 35 posto te plaće (koja za profesore u trajnom zvanju iznosi 12.700 kuna) isplatila dodatnih devet milijuna kuna honorara, a oko dva milijuna kuna fakultet je podijelio nenastavnom osoblju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>176</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>182</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4147</ID>
    <SENTENCE>U četvrtak 22. travnja u katedrali sv. Stošije u Zadru održat će se Bdjenje za duhovna zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>87</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>93</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4091</ID>
    <SENTENCE>Mrzim taj izraz 'fine familije' ili 'iz fine kuće', jer finoća ne ide uvijek sa staležom ili zvanjem.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanjem</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4051</ID>
    <SENTENCE>Tako je 08. veljače u krčkoj osnovnoj školi održan upis polaznika programa osposobljavanja za zvanje maslinar usmjerenog prema svima koji se bave tom djelatnošću i koji svoje proizvode kane plasirati na tržište.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>94</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>100</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4184</ID>
    <SENTENCE>Stručna suradnica za obrazovanje Obrtničke komore Varaždinske županije prof. Adriana Šolaja istaknula je kako novi majstori mogu s pravom biti ponosni na položeni ispit, te svugdje isticati svoje majstorsko zvanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>207</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>213</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4067</ID>
    <SENTENCE>Ako se ispiti zbog spriječenosti ili odsutnosti nastavnika ne bi mogli na vrijeme obaviti, dekan može odrediti da se ispiti iz određenog nastavnog predmeta u određenom roku polažu pred nekim drugim nastavnikom Fakulteta, odnosno osobom koja je izabrana u znanstveno - nastavno odnosno nastavno zvanje.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>294</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>300</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4004</ID>
    <SENTENCE>Desetak je godina bio vrsni nogometni sudac, a stekao je i zvanje međunarodnog suca, te je dobio znak FIFA-e.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>59</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>65</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4109</ID>
    <SENTENCE>Daje se pozitivno mišljenje za izbor dr. sc. Nenada Fanuka, a negativno mišljenje za izbor mr. sc. Edite Petronijević, u znanstveno - nastavno zvanje docenta za područje društvenih znanosti, polje sociologija, za kolegij Sociologija, na Filozofskom fakultetu Sveučilišta u Rijeci.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>143</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>149</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4185</ID>
    <SENTENCE>Zvanje doktora medicine postalo je iznimno nepopularno, te se danas za jedno mjesto na studiju medicine natječu 2.2 kandidata i kvote nisu popunjene, a pred 20-ak godina natjecalo se sedam kandidata.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>Zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>0</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>6</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4023</ID>
    <SENTENCE>Po završetku studija stječe se 180 ECTS i zvanje stručnog prvostupnika informacijskih tehnologija.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>42</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>48</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4012</ID>
    <SENTENCE>Navedeni podaci ukazuju na postupnu stagnaciju i čini se da je sve manje duhovnih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>82</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>88</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9267</ID>
    <SENTENCE>Nositelji i članovi OPG-a nisu na području Zadarske županije mogli steći ovo zvanje u redovnom obrazovanju, jer na području županije nema strukovne škole koja bi ih školovala za zvanje sirar - mljekar.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>77</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>83</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4077</ID>
    <SENTENCE>Stručne poslove na zaštiti i obradi arhivskog gradiva mogu obavljati osobe koje imaju odgovarajuće temeljno ili više stručno zvanje propisano ovim Pravilnikom.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>125</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>131</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9263</ID>
    <SENTENCE>Proteklih dana završeni su tečajevi za osposobljavanje zvanja "Vatrogasac", "dočasnik" i "časnik".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>55</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>61</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4158</ID>
    <SENTENCE>T-mobile Hrvatska zapao je u velike probleme 18. i 19. studenog uslijed kvara koji je onemogućio zvanje ili primanje poziva za 2,7 milijuna korisnika, koliko prema posljednjem izvješću broji najveći hrvatski telekom operater.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>97</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>103</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9294</ID>
    <SENTENCE>Učitelji koji su navedeni studij upisali zaključno s 2004. godinom, zakinuti su za prijepis svoga zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>98</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>104</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9203</ID>
    <SENTENCE>1999. godine izabran je za naslovnoga redovitog profesora a za redovitog profesora u trajnom zvanju izabran je početkom 2004. godine Dr.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>93</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>99</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4123</ID>
    <SENTENCE>Od jeseni 2006. godine radi kao viši asistent – znanstveni novak na Katedri za trgovačko pravo i pravo društava, a u proljeće 2007. godine izabran je u znanstveno zvanje znanstvenog suradnika iz znanstvenog područja društvenih znanosti, polje pravo, znanstvena grana trgovačko pravo i pravo društava.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>163</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>169</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9268</ID>
    <SENTENCE>Osamdesete godine 20. stoljeća karakterizira povećanje broja članova Društva čime je umnogome poboljšana intervencijska spremnost interventne postrojbe, a veliki dio članova uspješno završava osposobljavanja za zvanja u vatrogastvu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>211</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>217</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4022</ID>
    <SENTENCE>Ljubomir Milošević, prof. odlazi u mirovinu, a na njegovo mjesto je primljena Lidija Podvalej, prof. koja je 22.05.1997. izabrana u zvanje predavača.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>132</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>138</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9228</ID>
    <SENTENCE>Žena je trošila na prepaidu neku siću (30-40 kuna) uz normalno zvanje i razgovore sa mnom na friends broju, a sada na ovoj tarifi nikog ne zove osim što je mene zvala 40 puta, ali uz moj prekid čim zazvoni i tada je ja nazovem nazad i onda na moj račun pričamo.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>63</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>69</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9213</ID>
    <SENTENCE>Policijski službenik raspoređuje se na radno mjesto sukladno njegovom zvanju i potrebama službe.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>70</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>76</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4048</ID>
    <SENTENCE>Tako se i za istraživače, koji su dva puta birani u naslovno zvanje redovitoga profesora, neće provoditi daljnji postupci izbora te će se, njihovim sudjelovanjem u nastavnome dijelu studija, podrazumijevati da su u naslovnom zvanju redovitoga profesora.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>225</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>231</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4065</ID>
    <SENTENCE>Godine 1995. izabran je u zvanje docenta, u zvanje izvanrednog profesora 2001. te u zvanje redovitog profesora 2005. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>44</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>50</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9279</ID>
    <SENTENCE>Znanstveni status je u najvećem dijelu svog djelovanja u Institutu za geološka istraživanja razvijao kroz znanstveno - istraživačka zvanja, od znanstvenog suradnika do znanstvenog savjetnika u trajnom zvanju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>201</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>207</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4046</ID>
    <SENTENCE>Taj studij traje četiri godine (8 semestara) i osposobljuje studenta za zvanje profesora filozofije i religijske kulture na srednjim školama, a prikladan je posebno za one studente koji ne namjeravaju studirati teologiju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>72</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>78</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4149</ID>
    <SENTENCE>Pred nama je 44. svjetski dan molitve za zvanja kojim nas i ove godine sv. otac Benedikt XVI. potiče na molitvu i intenzivniji rad oko rađanja novih zvanja u Crkvi.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>41</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>47</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9290</ID>
    <SENTENCE>Studenti koji se odluče za nenastavničko usmjerenje nakon završetka studija dobivaju zvanje diplomirani bohemist, a na 2. ili 3. godini studija trebaju odslušati 2 od 7 ponuđenih kolegija vezanih uz to usmjerenje te položiti ispite.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>85</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>91</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4168</ID>
    <SENTENCE>Marija je primjer supruge, majke, rođakinje, bliska je svima nama u kojem se god zvanju nalazili.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>81</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>87</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9262</ID>
    <SENTENCE>Nakon cijelog slavlja i samog ređenja, riječi zahvale uputili su predstavnici đakona među kojima je i jedan bivši liječnik kirurg koji se nakon smrti supruge odlučio za svećeničko zvanje i to u isusovačkom redu.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>180</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>186</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9236</ID>
    <SENTENCE>Izabire se mr. sc. Marta Medved Krajnović u suradničko zvanje asistenta za znanstveno područje humanističkih znanosti, polje jezikoslovlje, grana anglistika na Katedri za metodiku u Odsjeku za anglistiku.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>55</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>61</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4155</ID>
    <SENTENCE>Tajnu "Enigme" razbili su drugi stručnjaci, a Tolkien se posvetio profesorskom zvanju i radu na pisanju nastavka "Hobita", koji je narastao više od njegovih planova i na kraju morao biti objavljen ne u jednoj, nego u tri knjige.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanju</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>79</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>85</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9275</ID>
    <SENTENCE>Za izbor u znanstveno zvanje znanstveni savjetnik pristupnik u svim navedenim poljima mora najmanje jednu trećinu od ukupnog broja radova potrebnih za izbor, a koji su zastupljeni u Current Contentsu, objaviti u časopisima s natprosječnim faktorom odjeka za odgovarajuću znanstvenu granu sukladno klasifikaciji Journal Citation Reports – ISI Thompson.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>22</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>28</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4079</ID>
    <SENTENCE>Prijedlog za dodjelu javnog priznanja, počasnog zvanja i Nagrade Hrvatske zajednice tehničke kulture mora biti pismeno obrazložen.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>48</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>54</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4115</ID>
    <SENTENCE>Član Zavoda dr. sc. Miroslav Vrankić izabran u zvanje docent, a mr. sc. Vesna Krajči u suradničko zvanje asistent.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>98</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>104</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9226</ID>
    <SENTENCE>Neslužbeno, pak, doznajemo kako piloti nisu ogorčeni samo drastičnim smanjenjem ukupnog iznosa plaće uključujući i dodatke, nego i činjenicom da su mladi piloti koji su prije nekoliko godina završili školovanje na Fakultetu prometnih znanosti i osposobili se za zvanje vojnog pilota proglašeni neperspektivnim kadrom !</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>262</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>268</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4186</ID>
    <SENTENCE>Osim predavanja, svaki dan je jedna sestra iznijela iskustvo svoje redovničke zajednice u trudu i ulaganju najboljih snaga za pastoral zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>135</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>141</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9221</ID>
    <SENTENCE>Lun, zagrljen maslinama, okružen plavetnilom mora i ponosan na duhovna zvanja koja je iznjedrio za nas, bî mjesto susreta čovjeka i Boga.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>71</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>77</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9216</ID>
    <SENTENCE>Tocno to sto kazes, za zvanje i smsove savrsen.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>23</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>29</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9249</ID>
    <SENTENCE>Izabire se dr. sc. Dubravka Maleš u znanstveno - nastavno zvanje redovitog profesora za znanstveno područje društvenih znanosti, polje odgojnih znanosti, na Katedri za sistematsku pedagogiju u Odsjeku za pedagogiju.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>58</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>64</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4173</ID>
    <SENTENCE>Kako saznajemo od glasnogovornice Ministarstva Marine Halužan, suočeno s trendom pada interesa za pomorska zvanja Ministarstvo mora, turizma, prometa i razvitka drugu godinu dodjeljuje stipendije studentima pomorskih fakulteta i učenicima srednjih pomorskih škola nautičkog, brodostrojarskog i ribarsko - nautičkog smjera.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>107</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>113</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9258</ID>
    <SENTENCE>Ujedno je izrazio zadovoljstvo "što živimo u europskoj državi, gdje se zakoni poštuju", jer je u 6040 inspekcijskih nadzora bilo samo 14 slučajeva kršenja zabrane pušenja, kazao je i da su svoje zadovoljstvo izrazili i ugostitelji "u smislu da nemaju problema sa svojim gostima ili zvanjem policije".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanjem</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.04</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>282</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>289</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4055</ID>
    <SENTENCE>Jednom od svećeničkog zvanja, drugi put od književnosti, a treći put – što još stoji pred velikim upitnikom – kad je odlučio, kad je oglasio da se povlači iz djelatne politike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>22</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>28</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9299</ID>
    <SENTENCE>Od potencijalnih kandidata koji će se javiti očekuje se da imaju akademsko zvanje iz područja ekonomije, elektrotehnike i računarstva, informatike ili matematike.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>75</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>81</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4075</ID>
    <SENTENCE>"Evanđelje je evanđelje poziva i zvanja, a ovo je vrijeme samo naglašenije vrijeme življenja poziva i zvanja tj. odgoja i rasta u zvanju i pozivu", kazao je nadbiskup Barišić, dodavši da je najgore malodušje, kazavši: "Najgore je kad 'Elij' ostari i misli da nema tko to nastaviti".</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>102</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>108</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9255</ID>
    <SENTENCE>U zvanje predavača izabran je 1972., u zvanje docenta 1977., u zvanje izvanrednog profesora 1982., u zvanje redovitog profesora 1988. te u trajno zvanje redovitog profesora 1998. godine.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>101</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>107</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>9285</ID>
    <SENTENCE>Novi list prenosi priču nekolicine polaznica ovog post - diplomskog koje su potrošile tri godine i nekoliko desetaka tisuća kuna i sad imaju zvanje za koje ne postoji radno mjesto, a hrvatsko tržište rada uopće ne prepoznaje specijaliste rane intervencije u edukacijskoj rehabilitaciji.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.01</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>141</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>147</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4178</ID>
    <SENTENCE>Nakon izlaganja sudionici su se podijelili u četiri skupine te je svaka skupina razmišljala o jednom od četiriju navedenih sredstava za pastoral duhovnih zvanja.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanja</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>154</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>160</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
  <INSTANCE>
    <ID>4117</ID>
    <SENTENCE>Poslije teške mladosti, kao "kasno zvanje", Jules Chevalier otkriva u pobožnosti Srcu Isusovu put za prevladavanje bijede svoga vremena: vjerske mlakosti, sebičnosti i nevjere.</SENTENCE>
    <TARGETLEMMA>zvanje</TARGETLEMMA>
    <TARGETWORD>zvanje</TARGETWORD>
    <TARGETPOS>n</TARGETPOS>
    <SENSEIDS>
      <SENSEID>N.012.02</SENSEID>
    </SENSEIDS>
    <ISNOTA>false</ISNOTA>
    <COMMENT />
    <TIMESSPENT />
    <STARTINDEX>35</STARTINDEX>
    <ENDINDEX>41</ENDINDEX>
  </INSTANCE>
</SET>